[
  {
    "i": 1,
    "problem": "1.\\ \\cfrac{x+1}{2x-3}+\\cfrac{x}{x+1}=\\cfrac{x^2+6x-5}{2x^2-x-3},&\n",
    "solution": "1. $\\cfrac{x+1}{2x-3}+\\cfrac{x}{x+1}=\\cfrac{x^2+6x-5}{2x^2-x-3}\\Leftrightarrow \\cfrac{x^2+2x+1+2x^2-3x}{(2x-3)(x+1)}=\\cfrac{x^2+6x-5}{(2x-3)(x+1)}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} 3x^2-x+1=x^2+6x-5,\\\\ x\\neq\\cfrac{3}{2},\\ x\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 2x^2-7x+6=0,\\\\ x\\neq\\cfrac{3}{2},\\ x\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} (x-2)(2x-3)=0,\\\\ x\\neq\\cfrac{3}{2},\\ x\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 2,
    "problem": "2.\\ \\cfrac{x+2}{2x-1}+\\cfrac{x+1}{x+2}=\\cfrac{x^2+8x+2}{2x^2+3x-2},\\\\\n",
    "solution": "2. $\\cfrac{x+2}{2x-1}+\\cfrac{x+1}{x+2}=\\cfrac{x^2+8x+2}{2x^2+3x-2}\\Leftrightarrow \\cfrac{x^2+4x+4+2x^2+2x-x-1}{(2x-1)(x+2)}=\\cfrac{x^2+8x+2}{(2x-1)(x+2)}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} 3x^2+5x+3=x^2+8x+2,\\\\ x\\neq\\cfrac{1}{2},\\ x\\neq-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 2x^2-3x+1=0,\\\\ x\\neq\\cfrac{1}{2},\\ x\\neq-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} (x-1)(2x-1)=0,\\\\ x\\neq\\cfrac{1}{2},\\ x\\neq-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 3,
    "problem": "3.\\ \\sqrt{x-2}\\cdot\\sqrt{x-8}=4,&\n",
    "solution": "3. $\\sqrt{x-2}\\cdot\\sqrt{x-8}=4\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-8x-2x+16=16,\\\\ x\\geqslant8.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} x(x-10)=0,\\\\ x\\geqslant8.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=10.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 4,
    "problem": "4.\\ \\sqrt{x-1}\\cdot\\sqrt{x-4}=2,\\\\\n",
    "solution": "4. $\\sqrt{x-1}\\cdot\\sqrt{x-4}=2\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-4x-x+4=4,\\\\ x\\geqslant4.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} x(x-5)=0,\\\\ x\\geqslant4.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 5,
    "problem": "5.\\ ||3+x|+2|=2x,&\n",
    "solution": "5. $||3+x|+2|=2x\\Leftrightarrow|3+x|+2=2x\\Leftrightarrow|3+x|=2x-2\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} 3+x=2x-2,\\\\ 3+x=2-2x.\\end{array}\\right.\\\\2x-2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=5,\\\\ x=-\\cfrac{1}{3}.\\end{array}\\right.\\\\x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 6,
    "problem": "6.\\ ||2+x|+3|=3x,\\\\\n",
    "solution": "6. $||2+x|+3|=3x\\Leftrightarrow|2+x|+3=3x\\Leftrightarrow|2+x|=3x-3\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} 2+x=3x-3,\\\\ 2+x=3-3x.\\end{array}\\right.\\\\3x-3\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=\\cfrac{5}{2},\\\\ x=\\cfrac{1}{4}.\\end{array}\\right.\\\\x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{5}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 7,
    "problem": "7.\\ \\cfrac{z^2-z}{z^2-z+1}-\\cfrac{z^2-z+2}{z^2-z-2}=1,&\n",
    "solution": "7. $\\cfrac{z^2-z}{z^2-z+1}-\\cfrac{z^2-z+2}{z^2-z-2}=1.$ Сделаем замену $z^2-z=t,$ тогда $\\cfrac{t}{t+1}-\\cfrac{t+2}{t-2}=1\n\\Leftrightarrow$\\\\$ \\cfrac{t^2-2t-t^2-2t-t-2}{t^2-2t+t-2}=1\\Leftrightarrow -5t-2=t^2-t-2\\Leftrightarrow t=0.$ Тогда\n$z^2-z=0,\\ z(z-1)=0,\\ z=0$ или $z=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 8,
    "problem": "8.\\ \\cfrac{x^2+2x+1}{x^2+2x+2}+\\cfrac{x^2+2x+2}{x^2+2x+3}=\\cfrac{7}{6},\\\\\n",
    "solution": "8. $\\cfrac{x^2+2x+1}{x^2+2x+2}+\\cfrac{x^2+2x+2}{x^2+2x+3}=\\cfrac{7}{6}.$ Сделаем замену $x^2+2x+1=(x+1)^2=t\\geqslant0,$ тогда $\\cfrac{t}{t+1}+\\cfrac{t+1}{t+2}=\\cfrac{7}{6}\\Leftrightarrow \\cfrac{t^2+2t+t^2+2t+1}{t^2+2t+t+2}=\\cfrac{7}{6}\\Leftrightarrow\n\\cfrac{2t^2+4t+1}{t^2+3t+2}=\\cfrac{7}{6}\\Leftrightarrow 12t^2+24t+6=7t^2+21t+14\\Leftrightarrow\n5t^2+3t-8=0\\Leftrightarrow t=1$ (так как второй корень $-\\cfrac{8}{5}<0$). Тогда $(x+1)^2=1,\\ x+1=\\pm1,\\ x=-2$ или $x=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 9,
    "problem": "9.\\ \\sqrt{x^2+8x-4}=\\sqrt{4x-4},&\n",
    "solution": "9. $\\sqrt{x^2+8x-4}=\\sqrt{4x-4}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2+8x-4=4x-4,\\\\ 4x-4\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} x(x+4)=0,\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 10,
    "problem": "10.\\ \\sqrt{x^2+9x-3}=\\sqrt{3x-3},\\\\\n",
    "solution": "10. $\\sqrt{x^2+9x-3}=\\sqrt{3x-3}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2+9x-3=3x-3,\\\\ 3x-3\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} x(x+6)=0,\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 11,
    "problem": "11.\\ |x-5|+|x-2|-|x+1|=-3,&\n",
    "solution": "11. $|x-5|+|x-2|-|x+1|=-3\\Leftrightarrow |x-5|+|x-2|=|x+1|-3\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 5-x-x+2=-x-1-3,\\\\ x\\leqslant-1.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 5-x-x+2=x+1-3,\\\\ -1<x\\leqslant2.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 5-x+x-2=x+1-3,\\\\ 2<x\\leqslant5.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x-5+x-2=x+1-3,\\\\ 5< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=11,\\\\ x\\leqslant-1.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=3,\\\\ -1<x\\leqslant2.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x=5,\\\\ 2<x\\leqslant5.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=5,\\\\ 5< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 12,
    "problem": "12.\\ |x-7|-|x|=2-|x+1|,\\\\\n",
    "solution": "12. $|x-7|-|x|=2-|x+1|\\Leftrightarrow|x-7|+|x+1|=|x|+2\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 7-x-x-1=-x+2,\\\\ x\\leqslant-1.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 7-x+x+1=-x+2,\\\\ -1<x\\leqslant0.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 7-x+x+1=x+2,\\\\ 0<x\\leqslant7.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x-7+x+1=x+2,\\\\ 7< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=4,\\\\ x\\leqslant-1.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=-6,\\\\ -1<x\\leqslant0.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x=6,\\\\ 0<x\\leqslant7.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=8,\\\\ 7< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\{6; 8\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 13,
    "problem": "13.\\ \\cfrac{1}{x+2}-\\cfrac{1}{x+4}=\\cfrac{1}{x+3}-\\cfrac{1}{x+1},&\n",
    "solution": "13. $\\cfrac{1}{x+2}-\\cfrac{1}{x+4}=\\cfrac{1}{x+3}-\\cfrac{1}{x+1}\\Leftrightarrow \\cfrac{x+4-x-2}{x^2+4x+2x+8}=\\cfrac{x+1-x-3}{x^2+x+3x+3}\n\\Leftrightarrow \\cfrac{2}{x^2+6x+8}=\\cfrac{-2}{x^2+4x+3}\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2+6x+8=-x^2-4x-3,\\\\ x\\notin\\{-4;-3;-2;-1\\}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} 2x^2+10x+11=0,\\\\ x\\notin\\{-4;-3;-2;-1\\}.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in \\left\\{\\cfrac{-5-\\sqrt{3}}{2}; \\cfrac{-5+\\sqrt{3}}{2}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 14,
    "problem": "14.\\ \\cfrac{3}{x-2}-\\cfrac{4}{x-1}=\\cfrac{1}{x-4}-\\cfrac{2}{x-3},\\\\\n",
    "solution": "14. $\\cfrac{3}{x-2}-\\cfrac{4}{x-1}=\\cfrac{1}{x-4}-\\cfrac{2}{x-3}\\Leftrightarrow \\cfrac{3x-3-4x+8}{x^2-x-2x+2}=\\cfrac{x-3-2x+8}{x^2-3x-4x+12}\\Leftrightarrow\n\\cfrac{5-x}{x^2-3x+2}=\\cfrac{5-x}{x^2-7x+12}$\\\\$\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l} x=5,\\\\ \\begin{cases} x^2-3x+2=x^2-7x+12,\\\\ x\\notin\\{1;2;3;4\\}.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{\\cfrac{5}{2};5\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 15,
    "problem": "15.\\ (x+2)\\sqrt{x^2-x-20}=6x+12,&\n",
    "solution": "15. $(x+2)\\sqrt{x^2-x-20}=6x+12\\Leftrightarrow (x+2)\\sqrt{x^2-x-20}=6(x+2).$ Если $x+2=0,$ то $x=-2,$ но тогда подкоренное выражение отрицательно, значит этот случай невозможен. Поэтому $\\sqrt{x^2-x-20}=6,\\ x^2-x-20=36,\\ x^2-x-56=0,\\ (x-8)(x+7)=0,\\ x=-7$ или $x=8.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 16,
    "problem": "16.\\ (x-1)\\sqrt{x^2-x-6}=6x-6,\\\\\n",
    "solution": "16. $(x-1)\\sqrt{x^2-x-6}=6x-6\\Leftrightarrow(x-1)\\sqrt{x^2-x-6}=6(x-1).$ Если $x-1=0,$ то $x=1,$ но тогда подкоренное выражение отрицательно, значит этот случай невозможен. Поэтому $\\sqrt{x^2-x-6}=6,\\ x^2-x-6=36,\\ x^2-x-42=0,\\ (x-7)(x+6)=0,\\ x=-6$ или $x=7.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 17,
    "problem": "17.\\ |7x-12|-|11-7x|=1,&\n",
    "solution": "17. $|7x-12|-|11-7x|=1\\Leftrightarrow|7x-12|=|7x-11|+1\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 12-7x=11-7x+1,\\\\ x\\leqslant\\cfrac{11}{7}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 12-7x=7x-11+1,\\\\ \\cfrac{11}{7}<x\\leqslant\\cfrac{12}{7}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 7x-12=7x-11+1,\\\\ \\cfrac{12}{7}<x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 0=0,\\\\ x\\leqslant\\cfrac{11}{7}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=\\cfrac{11}{7},\\\\ \\cfrac{11}{7}<x\\leqslant\\cfrac{12}{7}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} -12=-10,\\\\ \\cfrac{12}{7}<x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow x\\in \\left(-\\infty;\\cfrac{11}{7}\\right].$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 18,
    "problem": "18.\\ |16-9x|-|9x-5|=11,\\\\\n",
    "solution": "18. $|16-9x|-|9x-5|=11\\Leftrightarrow|9x-16|=|9x-5|+11\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 16-9x=5-9x+11,\\\\ x\\leqslant\\cfrac{5}{9}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 16-9x=9x-5+11,\\\\ \\cfrac{5}{9}<x\\leqslant\\cfrac{16}{9}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 9x-16=9x-5+11,\\\\ \\cfrac{16}{9}<x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 0=0,\\\\ x\\leqslant\\cfrac{5}{9}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=\\cfrac{5}{9},\\\\ \\cfrac{5}{9}<x\\leqslant\\cfrac{16}{9}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} -16=6,\\\\ \\cfrac{16}{9}<x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow x\\in \\left(-\\infty;\\cfrac{5}{9}\\right].$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 19,
    "problem": "19.\\ min(2x^2-x-4; x^2+3x+1)=3x+12,&\n",
    "solution": "19. $min(2x^2-x-4; x^2+3x+1)=3x+12\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases}2x^2-x-4=3x+12,\\\\ 2x^2-x-4\\leqslant x^2+3x+1.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases}x^2+3x+1=3x+12,\\\\ x^2+3x+1\\leqslant 2x^2-x-4.\\end{cases}\\end{array}\\right. \\Leftrightarrow$\\\\$\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases}2(x^2-2x-8)=0,\\\\ x^2-4x-5\\leqslant 0.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x^2=11,\\\\ x^2-4x-5\\geqslant 0.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases}\n\\left[\\begin{array}{l} x=4,\\\\ x=-2,\\end{array}\\right.\\\\ x^2-4x-5\\leqslant 0.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x=\\pm\\sqrt{11},\\\\ x^2-4x-5\\geqslant 0.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\{-\\sqrt{11};4\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 20,
    "problem": "20.\\ max(x^2+x-5;-2x^2+7x+4)=x-1,\\\\\n",
    "solution": "20. $max(x^2+x-5;-2x^2+7x+4)=x-1\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases}x^2+x-5=x-1,\\\\ x^2+x-5\\geqslant -2x^2+7x+4.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases}-2x^2+7x+4=x-1,\\\\ -2x^2+7x+4\\geqslant x^2+x-5.\\end{cases}\\end{array}\\right. \\Leftrightarrow$\\\\$\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases}x^2=4,\\\\ 3x^2-6x-9\\geqslant 0.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 2x^2-6x-5=0,\\\\ 3x^2-6x-9\\leqslant0.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases}x=\\pm2,\\\\ x^2-2x-3\\geqslant 0.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x=\\cfrac{3\\pm\\sqrt{19}}{2},\\\\ x^2-2x-3\\leqslant 0.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{-2;\\cfrac{3-\\sqrt{19}}{2}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 21,
    "problem": "21.\\ \\cfrac{2}{x^2-x+1}=\\cfrac{1}{x+1}+\\cfrac{2x-1}{x^3+1},&\n",
    "solution": "21. $\\cfrac{2}{x^2-x+1}=\\cfrac{1}{x+1}+\\cfrac{2x-1}{x^3+1}\\Leftrightarrow \\begin{cases} 2x+2=x^2-x+1+2x-1,\\\\ x\\neq-1.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-x-2=0,\\\\ x\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases} (x+1)(x-2)=0,\\\\ x\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 22,
    "problem": "22.\\ \\cfrac{2}{x+2}+\\cfrac{1}{2}=-\\cfrac{4}{x^2+2x},\\\\\n",
    "solution": "22. $\\cfrac{2}{x+2}+\\cfrac{1}{2}=-\\cfrac{4}{x^2+2x}\\Leftrightarrow\\begin{cases} 4x+x^2+2x=-8,\\\\ x\\neq0,\\ x\\neq-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x^2+6x+8=0,\\\\ x\\neq0,\\ x\\neq-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} (x+2)(x+4)=0,\\\\ x\\neq0,\\ x\\neq-2.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow x=-4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 23,
    "problem": "23.\\ |2x^2-x+1|=x-1,&\n",
    "solution": "23. $|2x^2-x+1|=x-1\\Leftrightarrow \\begin{cases} \\left[\\begin{array}{l}2x^2-x+1=x-1,\\\\ 2x^2-x+1=1-x.\\end{array}\\right.\\\\ x-1\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} \\left[\\begin{array}{l}2(x^2-x+1)=0,\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 24,
    "problem": "24.\\ |2x^2-x+2|=x-2,\\\\\n",
    "solution": "24. $|2x^2-x+2|=x-2\\Leftrightarrow \\begin{cases} \\left[\\begin{array}{l}2x^2-x+2=x-2,\\\\ 2x^2-x+2=2-x.\\end{array}\\right.\\\\ x-2\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} \\left[\\begin{array}{l}2(x^2-x+2)=0,\\\\ x=0.\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 25,
    "problem": "25.\\ \\sqrt{3x^2-6x+16}=2x-1,&\n",
    "solution": "25. $\\sqrt{3x^2-6x+16}=2x-1\\Leftrightarrow\\begin{cases} 3x^2-6x+16=4x^2-4x+1,\\\\ 2x-1\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2+2x-15=0,\\\\ x\\geqslant\\cfrac{1}{2}.\\end{cases}$\\\\$\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} (x+5)(x-3)=0,\\\\ x\\geqslant\\cfrac{1}{2}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 26,
    "problem": "26.\\ \\sqrt{3x^2-11x+21}=2x-3,\\\\\n",
    "solution": "26. $\\sqrt{3x^2-11x+21}=2x-3\\Leftrightarrow\\begin{cases} 3x^2-11x+21=4x^2-12x+9,\\\\ 2x-3\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2-x-12=0,\\\\ x\\geqslant\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}$\\\\$\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} (x+3)(x-4)=0,\\\\ x\\geqslant\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 27,
    "problem": "27.\\ \\cfrac{2x+1}{1+x}=\\cfrac{2}{x^2-1},&\n",
    "solution": "27. $\\cfrac{2x+1}{1+x}=\\cfrac{2}{x^2-1}\\Leftrightarrow\\cfrac{2x+1}{x+1}=\\cfrac{2}{(x+1)(x-1)}\\Leftrightarrow \\begin{cases} 2x^2-2x+x-1=2,\\\\ x\\neq-1\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} 2x^2-x-3=0,\\\\ x\\neq-1\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow \\begin{cases} (x+1)(2x-3)=0,\\\\ x\\neq-1\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 28,
    "problem": "28.\\ \\cfrac{1-2x}{x-1}=-\\cfrac{2}{x^2-1},\\\\\n",
    "solution": "28. $\\cfrac{1-2x}{x-1}=-\\cfrac{2}{x^2-1}\\Leftrightarrow\\cfrac{2x-1}{x-1}=\\cfrac{2}{(x-1)(x+1)}\\Leftrightarrow \\begin{cases} 2x^2+2x-x-1=2,\\\\ x\\neq1\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} 2x^2+x-3=0,\\\\ x\\neq1\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow \\begin{cases} (x-1)(2x+3)=0,\\\\ x\\neq1\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 29,
    "problem": "29.\\ x^2+2x+\\sqrt{x^2+2x+8}=12,&\n",
    "solution": "29. $x^2+2x+\\sqrt{x^2+2x+8}=12\\Leftrightarrow\\sqrt{x^2+2x+8}=12-(x^2+2x).$ Сделаем замену $t=x^2+2x,$ тогда $\\sqrt{t+8}=12-t\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t+8=t^2-24t+144,\\\\ 12-t\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t^2-25t+136=0,\\\\ t\\leqslant12.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}(t-8)(t-17)=0,\\\\ t\\leqslant12.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow t=8.$ Тогда $x^2+2x=8,\\ x^2+2x-8=0,\\ (x-2)(x+4)=0,\\ x=-4$ или $x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 30,
    "problem": "30.\\ x^2-2x+\\sqrt{x^2-2x+8}=12,\\\\\n",
    "solution": "30. $x^2-2x+\\sqrt{x^2-2x+8}=12\\Leftrightarrow\\sqrt{x^2-2x+8}=12-(x^2-2x).$ Сделаем замену $t=x^2-2x,$ тогда $\\sqrt{t+8}=12-t\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t+8=t^2-24t+144,\\\\ 12-t\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t^2-25t+136=0,\\\\ t\\leqslant12.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}(t-8)(t-17)=0,\\\\ t\\leqslant12.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow t=8.$ Тогда $x^2-2x=8,\\ x^2-2x-8=0,\\ (x+2)(x-4)=0,\\ x=-2$ или $x=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 31,
    "problem": "31.\\ ||x-2|-1|=x,&\n",
    "solution": "31. $||x-2|-1|=x\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l}|x-2|-1=x,\\\\ |x-2|-1=-x.\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l}|x-2|=x+1,\\\\ |x-2|=1-x.\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l}x-2=x+1,\\\\ x-2=-x-1,\\\\ \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l}x-2=1-x,\\\\ x-2=x-1\\end{array}\\right.\\\\ 1-x\\geqslant0\\end{cases}\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 32,
    "problem": "32.\\ ||x+2|-1|=-x,\\\\\n",
    "solution": "32. $||x+2|-1|=-x\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l}|x+2|-1=-x,\\\\ |x+2|-1=x.\\end{array}\\right.\\\\ -x\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l}|x+2|=1-x,\\\\ |x+2|=x+1.\\end{array}\\right.\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l}x+2=1-x,\\\\ x+2=x-1,\\\\ \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l}x+2=x+1,\\\\ x+2=-x-1\\end{array}\\right.\\\\ x+1\\geqslant0\\end{cases}\\end{array}\\right.\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 33,
    "problem": "33.\\ \\begin{cases} x^2+3xy=1,\\\\ y-x=1.\\end{cases},&\n",
    "solution": "33. $\\begin{cases} x^2+3xy=1,\\\\ y-x=1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2+3x(x+1)=1,\\\\ y=x+1.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} 4x^2+3x-1=0,\\\\ y=x+1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=-1,\\\\ y=0.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x=\\cfrac{1}{4},\\\\ y=\\cfrac{5}{4}.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 34,
    "problem": "34.\\ \\begin{cases} x^2+3xy=1,\\\\ x-y=1.\\end{cases},\\\\\n",
    "solution": "34. $\\begin{cases} x^2+3xy=1,\\\\ x-y=1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2+3x(x-1)=1,\\\\ y=x-1.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} 4x^2-3x-1=0,\\\\ y=x-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=1,\\\\ y=0.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x=-\\cfrac{1}{4},\\\\ y=-\\cfrac{5}{4}.\\end{cases}\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 35,
    "problem": "35.\\ \\cfrac{44}{4-x^2}+\\cfrac{2x+7}{x-2}=\\cfrac{3-x}{x+2},&\n",
    "solution": "35. $\\cfrac{44}{4-x^2}+\\cfrac{2x+7}{x-2}=\\cfrac{3-x}{x+2}\\Leftrightarrow \\begin{cases}44-(2x+7)(x+2)=(3-x)(2-x),\\\\ x\\neq\\pm2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}44-2x^2-4x-7x-14=6-3x-2x+x^2,\\\\ x\\neq\\pm2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}3x^2+6x-24=0,\\\\ x\\neq\\pm2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}3(x-2)(x+4)=0,\\\\ x\\neq\\pm2.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow x=-4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 36,
    "problem": "36.\\ \\cfrac{x}{x+1}-\\cfrac{9x+13}{x^2-2x-3}=\\cfrac{5}{3-x},\\\\\n",
    "solution": "36. $\\cfrac{x}{x+1}-\\cfrac{9x+13}{x^2-2x-3}=\\cfrac{5}{3-x}\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-3x-9x-13=-5x-5,\\\\ x\\neq-1,\\ x\\neq3.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-7x-8=0,\\\\ x\\neq-1,\\ x\\neq3.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$\\begin{cases} (x+1)(x-8)=0,\\\\ x\\neq-1,\\ x\\neq3.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=8.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 37,
    "problem": "37.\\ (x+1)\\sqrt{1+4x-x^2}=x^2-1,&\n",
    "solution": "37. $(x+1)\\sqrt{1+4x-x^2}=x^2-1\\Leftrightarrow (x+1)\\sqrt{1+4x-x^2}=(x+1)(x-1).$ Если $x=-1,$ то подкоренное выражение отрицательно, значит этот корень не подходит и $\\sqrt{1+4x-x^2}=x-1\\Leftrightarrow\\begin{cases}1+4x-x^2=x^2-2x+1,\\\\ x-1\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}2x(x-3)=0,\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\nx=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 38,
    "problem": "38.\\ (x^2-8x)\\sqrt{7-x}=x(x^2-9x+8),\\\\\n",
    "solution": "38. $(x^2-8x)\\sqrt{7-x}=x(x^2-9x+8)\\Leftrightarrow x(x-8)\\sqrt{7-x}=x(x-8)(x-1).$ При $x=0$ подкоренное выражение положительно, а при $x=8$ --- отрицательно, поэтому корнем является только $x=0.$ В другом случае $\\sqrt{7-x}=x-1\\Leftrightarrow \\begin{cases} 7-x=x^2-2x+1,\\\\ x-1\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-x-6=0,\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} (x-3)(x+2)=0,\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=3.$\n\nТаким образом, $x\\in\\{0; 3\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 39,
    "problem": "39.\\ \\cfrac{1}{x^2+2x+4}+\\cfrac{1}{x-2}=\\cfrac{x^2-2x+4}{x^3-8},&\n",
    "solution": "39. $\\cfrac{1}{x^2+2x+4}+\\cfrac{1}{x-2}=\\cfrac{x^2-2x+4}{x^3-8}\\Leftrightarrow \\begin{cases}x-2+x^2+2x+4=x^2-2x+4,\\\\ x\\neq2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}5x=2,\\\\ x\\neq2.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$ x=\\cfrac{2}{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 40,
    "problem": "40.\\ \\cfrac{x^2+3x+9}{x^3+27}-\\cfrac{1}{x+3}=\\cfrac{2}{x^2-3x+9},\\\\\n",
    "solution": "40. $\\cfrac{x^2+3x+9}{x^3+27}-\\cfrac{1}{x+3}=\\cfrac{2}{x^2-3x+9}\\Leftrightarrow \\begin{cases}x^2+3x+9-x^2+3x-9=2x+6,\\\\ x\\neq-3.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} 4x=6,\\\\ x\\neq-3.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 41,
    "problem": "41.\\ (x^2+3x+1)(x^2+3x+3)+1=0,&\n",
    "solution": "41. $(x^2+3x+1)(x^2+3x+3)+1=0.$ Сделаем замену $t=x^2+3x+1,$ тогда $t(t+2)+1=0,\\ t^2+2t+1=0,\\ (t+1)^2=0,\\ t=-1.$ Поэтому $x^2+3x+1=-1,\\\nx^2+3x+2=0,\\ (x+1)(x+2)=0,\\ x=-2$ или $x=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 42,
    "problem": "42.\\ (x^2-5x+2)(x^2-5x-1)=28,\\\\\n",
    "solution": "42. $(x^2-5x+2)(x^2-5x-1)=28.$ Сделаем замену $t=x^2-5x-1,$ тогда $t(t+3)=28,\\ t^2+3t-28=0,\\ (t+7)(t-4)=0, t=-7$ или $t=4.$ Поэтому $x^2-5x-1=-7,\\ x^2-5x+6=0,\\\n(x-3)(x-2)=0,\\ x=2$ или $x=3;$ или $x^2-5x-1=4,\\ x^2-5x-5=0,\\ x=\\cfrac{5\\pm3\\sqrt{5}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 43,
    "problem": "43.\\ x-3+4\\sqrt{x-3}=12,&\n",
    "solution": "43. $x-3+4\\sqrt{x-3}=12.$ Сделаем замену $t=\\sqrt{x-3}\\geqslant0,$ тогда $t^2+4t=12,\\ t^2+4t-12=0,\\ (t+6)(t-2)=0,\\ t=2.$ Поэтому $\\sqrt{x-3}=2,\\ x-3=4,\\ x=7.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 44,
    "problem": "44.\\ x+2-13\\sqrt{x+2}=-42,\\\\\n",
    "solution": "44. $x+2-13\\sqrt{x+2}=-42.$ Сделаем замену $t=\\sqrt{x+2}\\geqslant0,$ тогда $t^2-13t=-42,\\ t^2-13t+42=0,\\ (t-6)(t-7)=0,\\ t=6$ или $t=7.$ Поэтому $\\sqrt{x+2}=6,\\ x+2=36,\\ x=34$ или $\\sqrt{x+2}=7,\\ x+2=49,\\ x=47.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 45,
    "problem": "45.\\ \\cfrac{11x-x^2-8}{2x^2-x-3}=\\cfrac{x+1}{2x-3}+\\cfrac{x}{x+1},&\n",
    "solution": "45. $\\cfrac{11x-x^2-8}{2x^2-x-3}=\\cfrac{x+1}{2x-3}+\\cfrac{x}{x+1}\\Leftrightarrow \\begin{cases} 11x-x^2-8=x^2+2x+1+2x^2-3x,\\\\ x\\neq\\cfrac{3}{2},\\ x\\neq-1.\\end{cases}$\\\\$\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} (2x-3)^2=0,\\\\ x\\neq\\cfrac{3}{2},\\ x\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 46,
    "problem": "46.\\ \\cfrac{9x-x^2+2}{2x^2+3x-2}=\\cfrac{x+2}{2x-1}+\\cfrac{x+1}{x+2},\\end{array}$\\\\$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "46. $\\cfrac{9x-x^2+2}{2x^2+3x-2}=\\cfrac{x+2}{2x-1}+\\cfrac{x+1}{x+2}\\Leftrightarrow\\begin{cases} 9x-x^2+2=x^2+4x+4+2x^2+2x-x-1,\\\\ x\\neq\\cfrac{1}{2},\\ x\\neq-2.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow\\begin{cases} (2x-1)^2=0,\\\\ x\\neq\\cfrac{1}{2},\\ x\\neq-2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 47,
    "problem": "47.\\ (x-1)^2+3|x-1|-4=0,&\n",
    "solution": "47. $(x-1)^2+3|x-1|-4=0.$ Сделаем замену $t=|x-1|\\geqslant0,$ тогда $t^2+3t-4=0,\\ (t+4)(t-1)=0,\\ t=1.$ Поэтому $|x-1|=1,\\ x-1=\\pm1,\\ x=0$ или $x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 48,
    "problem": "48.\\ (x-2)^2+|x-2|-6=0,\\\\\n",
    "solution": "48. $(x-2)^2+|x-2|-6=0.$ Сделаем замену $t=|x-2|\\geqslant0,$ тогда $t^2+t-6=0,\\ (t+3)(t-2)=0,\\ t=2.$ Поэтому $|x-2|=2,\\ x-2=\\pm2,\\ x=0$ или $x=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 49,
    "problem": "49.\\ \\cfrac{x}{\\sqrt{1-x^2}}-2\\cfrac{\\sqrt{1-x^2}}{x}=-1,&\n",
    "solution": "49. $\\cfrac{x}{\\sqrt{1-x^2}}-2\\cfrac{\\sqrt{1-x^2}}{x}=-1.$ Сделаем замену $t=\\cfrac{x}{\\sqrt{1-x^2}},$ тогда $t-\\cfrac{2}{t}=-1,\\ t^2-2=-t,\\ t^2+t-2=0,\\ (t+2)(t-1)=0,\\ t=-2$ или $t=1.$ В первом случае $\\cfrac{x}{\\sqrt{1-x^2}}=-2,\\ \\sqrt{1-x^2}=-\\cfrac{x}{2},$\\\\$ \\begin{cases} 1-x^2=\\cfrac{x^2}{4},\\\\ -\\cfrac{x}{2}\\geqslant 0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2=\\cfrac{4}{5},\\\\ x\\leqslant 0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-\\cfrac{2\\sqrt{5}}{5}.$ Во втором случае $\\cfrac{x}{\\sqrt{1-x^2}}=1,\\ \\sqrt{1-x^2}=x,$\\\\$\\begin{cases} 1-x^2=x^2,\\\\ x\\geqslant 0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x^2=\\cfrac{1}{2},\\\\ x\\geqslant 0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{\\sqrt{2}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 50,
    "problem": "50.\\ \\cfrac{x-1}{\\sqrt{x}}-2\\cfrac{\\sqrt{x}}{x-1}=1,\\\\\n",
    "solution": "50. $\\cfrac{x-1}{\\sqrt{x}}-2\\cfrac{\\sqrt{x}}{x-1}=1.$ Сделаем замену $t=\\cfrac{x-1}{\\sqrt{x}},$ тогда $t-\\cfrac{2}{t}=1,\\ t^2-2=t,\\ t^2-t-2=0,\\ (t-2)(t+1)=0,\\ t=-1$ или $t=2.$ В первом случае $\\cfrac{x-1}{\\sqrt{x}}=-1,\\ \\sqrt{x}=1-x,$\\\\$ \\begin{cases} x=1-2x+x^2,\\\\ 1-x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x=1-2x+x^2,\\\\ 1-x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2-3x+1=0,\\\\ x\\leqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{3-\\sqrt{5}}{2}.$\nВо втором случае $\\cfrac{x-1}{\\sqrt{x}}=2,\\ \\sqrt{x}=\\cfrac{x-1}{2},\\ \\begin{cases} x=\\cfrac{x^2-2x+1}{4},\\\\ \\cfrac{x-1}{2}\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x^2-6x+1=0,\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=3+2\\sqrt{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 51,
    "problem": "51.\\ \\sqrt{7-x}=x-1,&\n",
    "solution": "51. $\\sqrt{7-x}=x-1\\Leftrightarrow \\begin{cases} 7-x=x^2-2x+1,\\\\ x-1\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-x-6=0,\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} (x-3)(x+2)=0,\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 52,
    "problem": "52.\\ x-\\sqrt{x+1}=5,\\\\\n",
    "solution": "52. $x-\\sqrt{x+1}=5\\Leftrightarrow \\sqrt{x+1}=x-5\\Leftrightarrow \\begin{cases} x+1=x^2-10x+25,\\\\ x-5\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-11x+24=0,\\\\ x\\geqslant5.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} (x-8)(x-3)=0,\\\\ x\\geqslant5.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=8.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 53,
    "problem": "53.\\ |x+3|-|x-5|+|2x-5|=6,&\n",
    "solution": "53. $|x+3|-|x-5|+|2x-5|=6\\Leftrightarrow |x+3|+|2x-5|=|x-5|+6\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x-3-2x+5=-x+5+6,\\\\ x\\leqslant-3.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x+3-2x+5=-x+5+6,\\\\ -3<x\\leqslant\\cfrac{5}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x+3+2x-5=-x+5+6,\\\\ \\cfrac{5}{2}<x\\leqslant5.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x+3+2x-5=x-5+6,\\\\ 5< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=-\\cfrac{9}{2},\\\\ x\\leqslant-3.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 8=11,\\\\ -3<x\\leqslant\\cfrac{5}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x=\\cfrac{13}{4},\\\\ \\cfrac{5}{2}<x\\leqslant5.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=\\cfrac{3}{2},\\\\ 5< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{-\\cfrac{9}{2};\\cfrac{13}{4}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 54,
    "problem": "54.\\ |x-2|-|x+4|+|2x-3|=1,\\\\\n",
    "solution": "54. $|x-2|-|x+4|+|2x-3|=1\\Leftrightarrow|x-2|+|2x-3|=|x+4|+1\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x+2-2x+3=-x-4+1,\\\\ x\\leqslant-4.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} -x+2-2x+3=x+4+1,\\\\ -4<x\\leqslant\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} -x+2+2x-3=x=4+1,\\\\ \\cfrac{3}{2}<x\\leqslant2.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x-2+2x-3=x+4+1,\\\\ 2<x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=4,\\\\ x\\leqslant-4.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=0,\\\\ -4<x\\leqslant\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} -1=5,\\\\ \\cfrac{3}{2}<x\\leqslant2.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=5,\\\\ 2< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\{0; 5\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 55,
    "problem": "55.\\ \\cfrac{6}{(x+1)(x+2)}+\\cfrac{8}{(x-1)(x+4)}=1,&\n",
    "solution": "55. $\\cfrac{6}{(x+1)(x+2)}+\\cfrac{8}{(x-1)(x+4)}=1\\Leftrightarrow \\cfrac{6}{x^2+3x+2}+\\cfrac{8}{x^2+3x-4}=1.$ Сделаем замену $t=x^2+3x-4,$ тогда $\\cfrac{6}{t+6}+\\cfrac{8}{t}=1,\\ 6t+8t+48=t^2+6t,\\ t^2-8t-48=0,\\ (t+4)(t-12)=0,\\ t=-4$ или $t=12.$ В первом случае $x^2+3x-4=-4,\\ x(x+3)=0,\\ x=-3$ или $x=0.$ Во втором случае $x^2+3x-4=12,\\ x^2+3x-16=0,\\ x=\\cfrac{-3\\pm\\sqrt{73}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 56,
    "problem": "56.\\ \\cfrac{16}{(x+6)(x-1)}-\\cfrac{20}{(x+2)(x+3)}=1,\\\\\n",
    "solution": "56. $\\cfrac{16}{(x+6)(x-1)}-\\cfrac{20}{(x+2)(x+3)}=1\\Leftrightarrow\\cfrac{16}{x^2+5x-6}-\\cfrac{20}{x^2+5x+6}=1.$ Сделаем замену $t=x^2+5x-6,$ тогда $\\cfrac{16}{t}-\\cfrac{20}{t+12}=1,\\ 16t+192-20t=t^2+12t,\\ t^2+16t-192=0,\\ (t-8)(t+24)=0,\\ t=-24$ или $t=8.$ В первом случае $x^2+5x-6=-24,\\ x^2+5x+18=0,\\ x\\in\\{\\varnothing\\}.$ Во втором случае $x^2+5x-6=8,\\ x^2+5x-14=0,\\ (x+7)(x-2)=0,\\ x=-7$ или $x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 57,
    "problem": "57.\\ \\cfrac{x-4}{\\sqrt{x}}-\\cfrac{\\sqrt{x}}{x-4}=\\cfrac{8}{3},&\n",
    "solution": "57. $\\cfrac{x-4}{\\sqrt{x}}-\\cfrac{\\sqrt{x}}{x-4}=\\cfrac{8}{3}.$ Сделаем замену $t=\\cfrac{x-4}{\\sqrt{x}},$ тогда $t-\\cfrac{1}{t}=\\cfrac{8}{3},\\ t^2-1=\\cfrac{8}{3}t,\\\n t^2-\\cfrac{8}{3}t-1=0,\\ t=-\\cfrac{1}{3}$ или $t=3.$ В первом случае $\\cfrac{x-4}{\\sqrt{x}}=-\\cfrac{1}{3},\\ \\sqrt{x}=12-3x,\\ \\begin{cases} x=144-72x+9x^2,\\\\ 12-3x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} 9x^2-73x+144=0,\\\\ x\\leqslant4.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{73-\\sqrt{145}}{18}.$ Во втором случае $\n\\cfrac{x-4}{\\sqrt{x}}=3,\\ \\sqrt{x}=\\cfrac{x-4}{3},$\\\\$ \\begin{cases} x=\\cfrac{x^2-8x+16}{9},\\\\ \\cfrac{x-4}{3}\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x^2-17x+16=0,\\\\ x\\geqslant4.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} (x-16)(x-1)=0,\\\\ x\\geqslant4.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=16.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 58,
    "problem": "58.\\ \\sqrt{12-\\cfrac{2}{x}-\\cfrac{4x+1}{x+4}}=\\cfrac{2}{x}+\\cfrac{4x+1}{4+x},\\\\\n",
    "solution": "58. $\\sqrt{12-\\cfrac{2}{x}-\\cfrac{4x+1}{x+4}}=\\cfrac{2}{x}+\\cfrac{4x+1}{4+x}.$ Сделаем замену $t=\\cfrac{2}{x}+\\cfrac{4x+1}{4+x},$ тогда $\\sqrt{12-t}=t\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases} 12-t=t^2,\\\\ t\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} t^2+t-12=0,\\\\ t\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} (t+4)(t-3)=0,\\\\ t\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow t=3.$ Поэтому $\\cfrac{2}{x}+\\cfrac{4x+1}{4+x}=3,$\\\\$\n8+2x+4x^2+x=12x+3x^2,\\ x^2-9x+8=0,\\ (x-8)(x-1)=0,\\ x=1$ или $x=8.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 59,
    "problem": "59.\\ 2x^2+3x-17=2(2-\\sqrt{7})^2+3(2-\\sqrt{7})-17,&\n",
    "solution": "59. $2x^2+3x-17=2(2-\\sqrt{7})^2+3(2-\\sqrt{7})-17.$ Пусть $2-\\sqrt{7}=a,$ тогда $2x^2+3x-17=2a^2+3a-17,\\ 2(x-a)(x+a)+3(x-a)=0,\\ (x-a)(2x+2a+3)=0,\\ x=a=2-\\sqrt{7}$ или $x=-\\cfrac{3}{2}-a=-\\cfrac{3}{2}-2+\\sqrt{7}=\\sqrt{7}-\\cfrac{7}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 60,
    "problem": "60.\\ \\sqrt{2x-1}=x-2,\\\\\n",
    "solution": "60. $\\sqrt{2x-1}=x-2\\Leftrightarrow\\begin{cases} 2x-1=x^2-4x+4,\\\\ x-2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2-6x+5=0,\\\\ x\\geqslant2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases} (x-5)(x-1)=0,\\\\ x\\geqslant2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 61,
    "problem": "61.\\ 4x^2-9x-11=4(\\sqrt{2}+\\sqrt{3})^2-9(\\sqrt{2}+\\sqrt{3})-11,&\n",
    "solution": "61. $4x^2-9x-11=4(\\sqrt{2}+\\sqrt{3})^2-9(\\sqrt{2}+\\sqrt{3})-11.$ Пусть $\\sqrt{2}+\\sqrt{3}=a,$ тогда $4x^2-9x-11=4a^2-9a-11,\\ 4(x-a)(x+a)-9(x-a)=0,\\\n(x-a)(4x+4a-9)=0,\\ x=a=\\sqrt{2}+\\sqrt{3}$ или $x=\\cfrac{9}{4}-a=\\cfrac{9}{4}-\\sqrt{2}-\\sqrt{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 62,
    "problem": "62.\\ \\sqrt{1+4x}=x+1,\\\\\n",
    "solution": "62. $\\sqrt{1+4x}=x+1\\Leftrightarrow\\begin{cases}1+4x=x^2+2x+1,\\\\ x+1\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}x(x-2),\\\\ x\\geqslant-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{0; 2\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 63,
    "problem": "63.\\ \\begin{cases}x^2-y=\\cfrac{3}{4},\\\\ y^2+x=0,75.\\end{cases}&\n",
    "solution": "63. $\\begin{cases}x^2-y=\\cfrac{3}{4},\\\\ y^2+x=0,75.\\end{cases}$ Так как $\\cfrac{3}{4}=0,75,$ имеем $x^2-y=y^2+x,\\ (x-y)(x+y)-(x+y)=0,\\ (x+y)(x-y-1)=0,\\ y=-x$ или $y=x-1.$ В первом случае $x^2+x=\\cfrac{3}{4},\\ x^2+x-\\cfrac{3}{4}=0,\\ x=\\cfrac{1}{2}$ и $y=-\\cfrac{1}{2}$ или $x=-\\cfrac{3}{2}$ и $y=\\cfrac{3}{2}.$ Во втором случае $x^2-x+1=\\cfrac{3}{4},\\ x^2-x+\\cfrac{1}{4}=0,\\ \\left(x-\\cfrac{1}{2}\\right)^2=0,\\ x=\\cfrac{1}{2}$ и $y=\\cfrac{1}{2}-1=-\\cfrac{1}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 64,
    "problem": "64.\\ \\begin{cases} \\cfrac{6}{x+y}+\\cfrac{5}{x-y}=7,\\\\ \\cfrac{3}{x+y}-\\cfrac{2}{x-y}=-1.\\end{cases}\\\\\n",
    "solution": "64. $\\begin{cases} \\cfrac{6}{x+y}+\\cfrac{5}{x-y}=7,\\\\ \\cfrac{3}{x+y}-\\cfrac{2}{x-y}=-1.\\end{cases}$ Пусть $\\cfrac{1}{x+y}=a,\\ \\cfrac{1}{x-y}=b,$ тогда\n$\\begin{cases} 6a+5b=7,\\\\ 3a-2b=-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases} 12a+10b=14,\\\\ 15a-10b=-5.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} 27a=9,\\\\ 15a-10b=-5.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} a=\\cfrac{1}{3},\\\\ b=1.\\end{cases}$ Значит,\n$\\begin{cases} x+y=3,\\\\ x-y=1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} 2x=4,\\\\ x-y=1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x=2,\\\\ y=1.\\end{cases}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 65,
    "problem": "65.\\ \\left(\\cfrac{x^2-3x+2}{x}\\right)^2-x=\\cfrac{2-x}{x},&\n",
    "solution": "65. $\\left(\\cfrac{x^2-3x+2}{x}\\right)^2-x=\\cfrac{2-x}{x}\\Leftrightarrow\\left(x+\\cfrac{2}{x}-3\\right)^2=x+\\cfrac{2}{x}-1.$ Сделаем замену $t=x+\\cfrac{2}{x},$ тогда\n$(t-3)^2=t-1,\\ t^2-6t+9=t-1,\\ t^2-7t+10=0,\\ (t-5)(t-2)=0,\\ t=2$ или $t=5.$ В первом случае $x+\\cfrac{2}{x}=2,\\ x^2+2=2x,\\ x^2-2x+2=0,\\ x\\in\\{\\varnothing\\}.$ Во втором случае $x+\\cfrac{2}{x}=5,\\ x^2+2=5x,\\ x^2-5x+2=0,\\ x=\\cfrac{5\\pm\\sqrt{17}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 66,
    "problem": "66.\\ \\left(\\cfrac{x^2-4x+7}{x}\\right)^2-x=\\cfrac{7+2x}{x},\\\\\n",
    "solution": "66. $\\left(\\cfrac{x^2-4x+7}{x}\\right)^2-x=\\cfrac{7+2x}{x}\\Leftrightarrow\\left(x+\\cfrac{7}{x}-4\\right)^2=x+\\cfrac{7}{x}+2.$ Сделаем замену $t=x+\\cfrac{7}{x},$ тогда\n$(t-4)^2=t+2,\\ t^2-8t+16=t+2,\\ t^2-9t+14=0,\\ (t-2)(t-7)=0,\\ t=2$ или $t=7.$ В первом случае $x+\\cfrac{7}{x}=2,\\ x^2+7=2x,\\ x^2-2x+7=0,\\ x\\in\\{\\varnothing\\}.$ Во втором случае $x+\\cfrac{7}{x}=7,\\ x^2+7=7x,\\ x^2-7x+7=0,\\ x=\\cfrac{7\\pm\\sqrt{21}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 67,
    "problem": "67.\\ \\sqrt{x-1}=x-3,&\n",
    "solution": "67. $\\sqrt{x-1}=x-3\\Leftrightarrow\\begin{cases}x-1=x^2-6x+9,\\\\x-3\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2-7x+10=0,\\\\x\\geqslant3.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}(x-5)(x-2)=0,\\\\x\\geqslant3.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 68,
    "problem": "68.\\ \\sqrt{x+2}=x,\\\\\n",
    "solution": "68. $\\sqrt{x+2}=x\\Leftrightarrow\\begin{cases}x+2=x^2,\\\\x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2-x-2=0,\\\\x\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}(x-2)(x+1)=0,\\\\x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 69,
    "problem": "69.\\ |3-x|+|2x-5|=6,&\n",
    "solution": "69. $|3-x|+|2x-5|=6\\Leftrightarrow |x-3|+|2x-5|=6\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x+3-2x+5=6,\\\\ x\\leqslant\\cfrac{5}{2}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 3-x+2x-5=6,\\\\ \\cfrac{5}{2}<x\\leqslant3.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x-3+2x-5=6,\\\\ 3<x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=\\cfrac{2}{3},\\\\ x\\leqslant\\cfrac{5}{2}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=8,\\\\ \\cfrac{5}{2}<x\\leqslant3.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x=\\cfrac{14}{3},\\\\ 3<x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{\\cfrac{2}{3};\\cfrac{14}{3}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 70,
    "problem": "70.\\ |2-x|+|2x-3|=1,\\\\\n",
    "solution": "70. $|2-x|+|2x-3|=1\\Leftrightarrow |x-2|+|2x-3|=1\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x+2-2x+3=1,\\\\ x\\leqslant\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 2-x+2x-3=1,\\\\ \\cfrac{3}{2}<x\\leqslant2.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x-2+2x-3=1,\\\\ 2<x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} x=\\cfrac{4}{3},\\\\ x\\leqslant\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x=2,\\\\ \\cfrac{3}{2}<x\\leqslant2.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x=2,\\\\ 2<x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{\\cfrac{4}{3};2\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 71,
    "problem": "71.\\ \\cfrac{2x}{x-1}+\\cfrac{3}{x-2}=6,&\n",
    "solution": "71. $\\cfrac{2x}{x-1}+\\cfrac{3}{x-2}=6\\Leftrightarrow \\begin{cases}2x^2-4x+3x-3=6x^2-12x-6x+12,\\\\ x\\neq1,\\ x\\neq2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}4x^2-17x+15=0,\\\\ x\\neq1,\\ x\\neq2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}(4x-5)(x-3),\\\\ x\\neq1,\\ x\\neq2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{\\cfrac{5}{4};3\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 72,
    "problem": "72.\\ \\cfrac{4}{x+1}+\\cfrac{3x}{x-2}=-1,\\\\\n",
    "solution": "72. $\\cfrac{4}{x+1}+\\cfrac{3x}{x-2}=-1\\Leftrightarrow\\begin{cases}4x-8+3x^2+3x=-x^2+2x-x+2,\\\\ x\\neq-1,\\ x\\neq2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}4x^2+6x-10=0,\\\\ x\\neq-1,\\ x\\neq2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}2(2x+5)(x-1)=0,\\\\ x\\neq-1,\\ x\\neq2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{-\\cfrac{5}{2};1\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 73,
    "problem": "73.\\ \\sqrt{2x+5}-\\sqrt{2x}=1,&\n",
    "solution": "73. $\\sqrt{2x+5}-\\sqrt{2x}=1\\Big|\\cdot(\\sqrt{2x+5}+\\sqrt{2x})\\Leftrightarrow 2x+5-2x=\\sqrt{2x+5}+\\sqrt{2x},\\ \\sqrt{2x+5}+\\sqrt{2x}=5.$ Тогда имеем место система уравнений $\\begin{cases}\\sqrt{2x+5}-\\sqrt{2x}=1,\\\\ \\sqrt{2x+5}+\\sqrt{2x}=5.\\end{cases}\\Rightarrow 2\\sqrt{2x+5}=6,\\ 2x+5=9,\\ x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 74,
    "problem": "74.\\ 2\\sqrt{x-3}+\\sqrt{x+1}=2,\\\\\n",
    "solution": "74. $2\\sqrt{x-3}+\\sqrt{x+1}=2.$ Чтобы выражения под корнями были неотрицательны, необходимо выполнение условия $x\\geqslant3.$ При $x=3$ левая часть уравнения равна 2, а при увеличении значения $x$ она увеличивается, значит $x=3$ --- единственный корень.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 75,
    "problem": "75.\\ \\cfrac{x^2+4}{x}+\\cfrac{x}{x^2+3x+4}+\\cfrac{11}{2}=0,&\n",
    "solution": "75. $\\cfrac{x^2+4}{x}+\\cfrac{x}{x^2+3x+4}+\\cfrac{11}{2}=0\\Leftrightarrow x+\\cfrac{4}{x}+\\cfrac{1}{x+\\cfrac{4}{x}+3}+\\cfrac{11}{2}=0.$ Сделаем замену $t=x+\\cfrac{4}{x},$ тогда $t+\\cfrac{1}{t+3}+\\cfrac{11}{2}=0,\\ t^2+3t+1+\\cfrac{11}{2}t+\\cfrac{33}{2}=0,\\ t^2+\\cfrac{17}{2}t+\\cfrac{35}{2}=0,\\\n2t^2+17t+35=0,\\ (2t+7)(t+5)=0,\\ t=-5$ или $t=-\\cfrac{7}{2}.$ В первом случае $x+\\cfrac{4}{x}=-5,\\ x^2+4=-5x,\\ x^2+5x+4=0,\\ (x+4)(x+1)=0,\\ x=-4$ или $x=-1.$ Во втором случае $x+\\cfrac{4}{x}=-\\cfrac{7}{2},\\ x^2+4=-\\cfrac{7}{2}x,\\ x^2+\\cfrac{7}{2}x+4=0,\\ x\\in\\{\\varnothing\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 76,
    "problem": "76.\\ \\cfrac{4(x^2+1)}{x^2-10x+1}-\\cfrac{5x}{x^2+1}+\\cfrac{7}{2}=0,\\\\\n",
    "solution": "76. $\\cfrac{4(x^2+1)}{x^2-10x+1}-\\cfrac{5x}{x^2+1}+\\cfrac{7}{2}=0\\Leftrightarrow\\cfrac{4}{1-10\\cfrac{x}{x^2+1}}-5\\cfrac{x}{x^2+1}+\\cfrac{7}{2}=0.$ Сделаем замену $t=\\cfrac{x}{x^2+1},$ тогда $\\cfrac{4}{1-10t}-5t+\\cfrac{7}{2}=0\\Leftrightarrow 4-5t+50t^2+\\cfrac{7}{2}-35t=0,\\\n50t^2-40t+\\cfrac{15}{2}=0,\\ 20t^2-16t+3=0,\\ (2t-1)(10t-3)=0,\\ t=\\cfrac{1}{2}$ или $t=\\cfrac{3}{10}.$ В первом случае $\\cfrac{x}{x^2+1}=\\cfrac{1}{2},\\\n2x=x^2+1,\\ x^2-2x+1=0,\\ (x-1)^2=0,\\ x=1.$ Во втором случае $\\cfrac{x}{x^2+1}=\\cfrac{3}{10},\\ 10x=3x^2+3,\\ 3x^2-10x+3=0,\\ (x-3)(3x-1)=0,\\ x=\\cfrac{1}{3}$ или $x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 77,
    "problem": "77.\\ (x+1)(x^2+5x+6)=x+2,&\n",
    "solution": "77. $(x+1)(x^2+5x+6)=x+2\\Leftrightarrow(x+1)(x+2)(x+3)=x+2\\Leftrightarrow(x+2)(x^2+3x+x+3-1)=0\\Leftrightarrow(x+2)(x^2+4x+2)=0\\Leftrightarrow\nx\\in\\{-2-\\sqrt{2}; -2; \\sqrt{2}-2\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 78,
    "problem": "78.\\ (x+3)(x^2+3x+2)=x+1,\\\\\n",
    "solution": "78. $(x+3)(x^2+3x+2)=x+1\\Leftrightarrow(x+3)(x+2)(x+1)=x+1\\Leftrightarrow (x+1)(x^2+2x+3x+6-1)=0\\Leftrightarrow(x+1)(x^2+5x+5)=0\\Leftrightarrow\nx\\in\\left\\{\\cfrac{-5-\\sqrt{5}}{2}; -1; \\cfrac{-5+\\sqrt{5}}{2}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 79,
    "problem": "79.\\ (x^2-x-6)\\sqrt{3x-2}=0,&\n",
    "solution": "79. $(x^2-x-6)\\sqrt{3x-2}=0\\Leftrightarrow (x-3)(x+2)\\sqrt{3x-2}=0\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{\\cfrac{2}{3};3\\right\\},$ так как один из множителей должен быть равен нулю, но подкоренное выражение при этом должно быть неотрицательно.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 80,
    "problem": "80.\\ (x^2-x-2)\\sqrt{2x+1}=0,\\\\\n",
    "solution": "80. $(x^2-x-2)\\sqrt{2x+1}=0\\Leftrightarrow (x-2)(x+1)\\sqrt{2x+1}=0\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{-\\cfrac{1}{2};2\\right\\},$ так как один из множителей должен быть равен нулю, но подкоренное выражение при этом должно быть неотрицательно.\\\\\n"
  },
  {
    "i": 81,
    "problem": "81.\\ \\sqrt{12-x}=-x,&\n",
    "solution": "81. $\\sqrt{12-x}=-x\\Leftrightarrow \\begin{cases} 12-x=x^2,\\\\ -x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2+x-12=0,\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} (x+4)(x-3)=0,\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 82,
    "problem": "82.\\ \\sqrt{x+2}=-x,\\\\\n",
    "solution": "82. $\\sqrt{x+2}=-x\\Leftrightarrow \\begin{cases} x+2=x^2,\\\\ -x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-x-2=0,\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} (x+1)(x-2)=0,\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 83,
    "problem": "83.\\ (3x-2)(x-1)=4(x-1)^2,&\n",
    "solution": "83. $(3x-2)(x-1)=4(x-1)^2\\Leftrightarrow (x-1)(3x-2-4x+4)=0\\Leftrightarrow (x-1)(2-x)=0\\Leftrightarrow x=1$ или $x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 84,
    "problem": "84.\\ (3x+2)(x+1)=2(x+1)^2,\\\\\n",
    "solution": "84. $(3x+2)(x+1)=2(x+1)^2\\Leftrightarrow(x+1)(3x+2-2x-2)=0\\Leftrightarrow (x+1)x=0\\Leftrightarrow x=-1$ или $x=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 85,
    "problem": "85.\\ \\cfrac{5}{x^2+2x+4}=\\cfrac{1}{x-2}-\\cfrac{4x+4}{x^3-8},&\n",
    "solution": "85. $\\cfrac{5}{x^2+2x+4}=\\cfrac{1}{x-2}-\\cfrac{4x+4}{x^3-8}\\Leftrightarrow \\begin{cases} 5x-10=x^2+2x+4-4x-4,\\\\ x\\neq2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-7x+10=0,\\\\ x\\neq2.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} (x-2)(x-5)=0,\\\\ x\\neq2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\nx=5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 86,
    "problem": "86.\\ \\cfrac{4}{x^2+3x+9}=\\cfrac{1}{x-3}-\\cfrac{6x+9}{x^3-27},\\\\\n",
    "solution": "86. $\\cfrac{4}{x^2+3x+9}=\\cfrac{1}{x-3}-\\cfrac{6x+9}{x^3-27}\\Leftrightarrow \\begin{cases} 4x-12=x^2+3x+9-6x-9,\\\\ x\\neq3.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2-7x+12=0,\\\\ x\\neq3.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} (x-3)(x-4)=0,\\\\ x\\neq3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\nx=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 87,
    "problem": "87.\\ \\cfrac{2x-7}{x^2-9x+14}-\\cfrac{1}{x^2-3x+2}=\\cfrac{1}{x-1},&\n",
    "solution": "87. $\\cfrac{2x-7}{x^2-9x+14}-\\cfrac{1}{x^2-3x+2}=\\cfrac{1}{x-1}\\Leftrightarrow\n\\cfrac{2x-7}{(x-2)(x-7)}-\\cfrac{1}{(x-2)(x-1)}=\\cfrac{1}{x-1}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} 2x^2-7x-2x+7-x+7=x^2-7x-2x=14,\\\\\nx\\notin\\{1;2;7\\}.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x^2-x=0,\\\\\nx\\notin\\{1;2;7\\}.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x(x-1)=0,\\\\\nx\\notin\\{1;2;7\\}.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 88,
    "problem": "88.\\ \\cfrac{2x+7}{x^2+5x-6}+\\cfrac{3}{x^2+9x+18}=\\cfrac{1}{x+3},\\\\\n",
    "solution": "88. $\\cfrac{2x+7}{x^2+5x-6}+\\cfrac{3}{x^2+9x+18}=\\cfrac{1}{x+3}\\Leftrightarrow\n\\cfrac{2x+7}{(x+6)(x-1)}+\\cfrac{3}{(x+6)(x+3)}=\\cfrac{1}{x+3}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} 2x^2+7x+6x+21+3x-3=x^2-x+6x-6,\\\\\nx\\notin\\{-6;-3;1\\}.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x^2+11x+24=0,\\\\\nx\\notin\\{-6;-3;1\\}.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} (x+8)(x+3),\\\\\nx\\notin\\{-6;-3;1\\}.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow x=-8.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 89,
    "problem": "89.\\ \\cfrac{1}{|x^2-5x+6|}=\\cfrac{|x-1,5|}{x^2-5x+6},&\n",
    "solution": "89. $\\cfrac{1}{|x^2-5x+6|}=\\cfrac{|x-1,5|}{x^2-5x+6}.$ У левой дроби положительны и числитель, и знаменатель, а у правой точно положителен числитель, а значит должен быть положителен и знаменатель. Но тогда $|x^2-5x+6|=x^2-5x+6>0$ и $1=|x-1,5|,\\ x-1,5=\\pm1,\\ x=0,5$ или $x=2,5.$ Проверим найденные корни: $0,5^2-5\\cdot0,5+6>0,$ а $2,5^2-5\\cdot2,5+6<0,$ поэтому единственным корнем уравнения является $x=0,5.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 90,
    "problem": "90.\\ \\cfrac{|2x-1|}{8-x-x^2}-\\cfrac{4}{|x^2+x-8|}=0,\\\\\n",
    "solution": "90. $\\cfrac{|2x-1|}{8-x-x^2}-\\cfrac{4}{|x^2+x-8|}=0\\Leftrightarrow\\cfrac{|2x-1|}{8-x-x^2}=\\cfrac{4}{|x^2+x-8|}.$ У правой дроби положительны и числитель, и знаменатель, а у левой точно положителен числитель, а значит должен быть положителен и знаменатель. Но тогда $|x^2+x-8|=8-x-x^2>0$ и $|2x-1|=4,\\ 2x-1=\\pm4,\\ x=-\\cfrac{3}{2}$ или $x=\\cfrac{5}{2}.$ Проверим найденные корни: $8+\\cfrac{3}{2}-\\cfrac{9}{4}>0,$ а $8-\\cfrac{5}{2}-\\cfrac{25}{4}<0,$ поэтому единственным корнем уравнения является $x=-\\cfrac{3}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 91,
    "problem": "91.\\ \\sqrt{5x+1}=x-1,&\n",
    "solution": "91. $\\sqrt{5x+1}=x-1\\Leftrightarrow\\begin{cases}5x+1=x^2-2x+1,\\\\ x-1\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}x(x-7),\\\\ x\\geqslant1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=7.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 92,
    "problem": "92.\\ |3x+2|=|7x-4|,\\\\\n",
    "solution": "92. $|3x+2|=|7x-4|\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l} 3x+2=7x-4,\\\\ 3x+2=-7x+4.\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l} x=\\cfrac{3}{2},\\\\ x=\\cfrac{1}{5}.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 93,
    "problem": "93.\\ |4x-7|=|2x+3|,&\n",
    "solution": "93. $|4x-7|=|2x+3|\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l} 4x-7=2x+3,\\\\ 4x-7=-2x-3.\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l} x=5,\\\\ x=\\cfrac{2}{3}.\\end{array}\\right.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 94,
    "problem": "94.\\ x^2-x=14-\\cfrac{24}{x^2-x},\\\\\n",
    "solution": "94. $x^2-x=14-\\cfrac{24}{x^2-x}.$ Сделаем замену $t=x^2-x,$ тогда $t=14-\\cfrac{24}{t},\\ t^2=14t-24=0,\\ t^2-14t+24=0,\\ (t-2)(t-12)=0,\\ t=2$ или $t=12.$ В первом случае $x^2-x=2,\\ x^2-x-2=0,\\ (x-2)(x+1)=0,\\ x=-1$ или $x=2.$ Во втором случае $x^2-x=12,\\ x^2-x-12=0,\\ (x-4)(x+3)=0,\\ x=-3$ или $x=4.$ Меньшим корнем является $x=-3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 95,
    "problem": "95.\\ x^2-5x=30-\\cfrac{144}{x^2-5x},&\n",
    "solution": "95. $x^2-5x=30-\\cfrac{144}{x^2-5x}.$ Сделаем замену $t=x^2-5x,$ тогда $t=30-\\cfrac{144}{t},\\ t^2=30t-144,\\ t^2-30t+144=0,\\ (t-6)(t-24)=0,\\ t=6$ или $t=24.$ В первом случае $x^2-5x=6,\\ x^2-5x-6=0,\\ (x-6)(x+1)=0,\\ x=-1$ или $x=6.$ Во втором случае $x^2-5x=24,\\ x^2-5x-24=0,\\ (x-8)(x+3)=0,\\ x=-3$ или $x=8.$ Меньшим корнем является $x=-3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 96,
    "problem": "96.\\ \\cfrac{4}{|x^2+10x|}=\\cfrac{1}{25}+\\cfrac{2}{5x},\\\\\n",
    "solution": "96. $\\cfrac{4}{|x^2+10x|}=\\cfrac{1}{25}+\\cfrac{2}{5x}\\Leftrightarrow\\cfrac{4}{|x(x+10)|}=\\cfrac{x+10}{25x}\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} \\cfrac{4}{x(x+10)}=\\cfrac{x+10}{25x},\\\\ x(x+10)>0.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} \\cfrac{-4}{x(x+10)}=\\cfrac{x+10}{25x},\\\\ x(x+10)<0.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 100=(x+10)^2,\\\\ x(x+10)>0.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} -100=(x+10)^2,\\\\ x(x+10)<0.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x=-20.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 97,
    "problem": "97.\\ \\cfrac{25}{|x^2+5x|}=1+\\cfrac{5}{x},&\n",
    "solution": "97. $\\cfrac{25}{|x^2+5x|}=1+\\cfrac{5}{x}\\Leftrightarrow\\cfrac{25}{|x^2+5x|}=\\cfrac{x+5}{x}\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} \\cfrac{25}{x(x+5)}=\\cfrac{x+5}{x},\\\\ x(x+5)>0.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} \\cfrac{-25}{x(x+5)}=\\cfrac{x+5}{x},\\\\ x(x+5)<0.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} 25=(x+5)^2,\\\\ x(x+5)>0.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} -25=(x+5)^2,\\\\ x(x+5)<0.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x=-10.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 98,
    "problem": "98.\\ \\cfrac{1}{\\cfrac{1}{\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-2k}+4}+4}+4=\\sqrt{5}+2,\\\\\n",
    "solution": "98. $\\cfrac{1}{\\cfrac{1}{\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-2k}+4}+4}+4=\\sqrt{5}+2\\Leftrightarrow\n\\cfrac{1}{\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-2k}+4}+4=\\cfrac{1}{\\sqrt{5}+2-4}=\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-2}=\\cfrac{\\sqrt{5}+2}{5-4}=\\sqrt{5}+2\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-2k}+4=\\cfrac{1}{\\sqrt{5}+2-4}=\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-2}=\\cfrac{\\sqrt{5}+2}{5-4}=\\sqrt{5}+2\\Leftrightarrow\n\\sqrt{5}-2k=\\cfrac{1}{\\sqrt{5}+2-4}=\\cfrac{1}{\\sqrt{5}-2}=\\cfrac{\\sqrt{5}+2}{5-4}=\\sqrt{5}+2\\Leftrightarrow k=-1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 99,
    "problem": "99.\\ 4-\\cfrac{1}{4-\\cfrac{1}{4-\\cfrac{1}{2k-\\sqrt{3}}}}=2-\\sqrt{3},&\n",
    "solution": "99. $4-\\cfrac{1}{4-\\cfrac{1}{4-\\cfrac{1}{2k-\\sqrt{3}}}}=2-\\sqrt{3}\\Leftrightarrow\n4-\\cfrac{1}{4-\\cfrac{1}{2k-\\sqrt{3}}}=\\cfrac{1}{4-2+\\sqrt{3}}=\\cfrac{1}{2+\\sqrt{3}}=\\cfrac{2-\\sqrt{3}}{4-3}=2-\\sqrt{3}\\Leftrightarrow$\\\\$\n4-\\cfrac{1}{2k-\\sqrt{3}}=\\cfrac{1}{4-2+\\sqrt{3}}=\\cfrac{1}{2+\\sqrt{3}}=\\cfrac{2-\\sqrt{3}}{4-3}=2-\\sqrt{3}\\Leftrightarrow\n2k-\\sqrt{3}=\\cfrac{1}{4-2+\\sqrt{3}}=\\cfrac{1}{2+\\sqrt{3}}=\\cfrac{2-\\sqrt{3}}{4-3}=2-\\sqrt{3}\\Leftrightarrow k=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 100,
    "problem": "100.\\ \\left(\\cfrac{x-1}{x+1}\\right)^2+\\left(\\cfrac{x}{x+3}\\right)^2=\\cfrac{2(x^2-x)}{x^2+4x+3},\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "100. $\\left(\\cfrac{x-1}{x+1}\\right)^2+\\left(\\cfrac{x}{x+3}\\right)^2=\\cfrac{2(x^2-x)}{x^2+4x+3}.$ Пусть $a=\\cfrac{x-1}{x+1},\\ b=\\cfrac{x}{x+3},$ тогда $a^2+b^2=2ab,\\ a^2-2ab+b^2=0,\\ (a-b)^2=0,\\ a=b.$ Поэтому $\\cfrac{x-1}{x+1}=\\cfrac{x}{x+3},\\ x^2+3x-x-3=x^2+x,\\ x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 101,
    "problem": "101.\\ \\left(\\cfrac{x+1}{x-1}\\right)^2+\\left(\\cfrac{x}{x+5}\\right)^2=\\cfrac{2x^2+2x}{x^2+4x-5},&\n",
    "solution": "101. $\\left(\\cfrac{x+1}{x-1}\\right)^2+\\left(\\cfrac{x}{x+5}\\right)^2=\\cfrac{2x^2+2x}{x^2+4x-5}.$  Пусть $a=\\cfrac{x+1}{x-1},\\ b=\\cfrac{x}{x+5},$ тогда $a^2+b^2=2ab,\\ a^2-2ab+b^2=0,\\ (a-b)^2=0,\\ a=b.$ Поэтому $\\cfrac{x+1}{x-1}=\\cfrac{x}{x+5},\\ x^2+5x+x+5=x^2-x,\\ x=-\\cfrac{5}{7}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 102,
    "problem": "102.\\ \\sqrt{x+1}+3\\sqrt{3x+7}=17-x,\\\\\n",
    "solution": "102. $\\sqrt{x+1}+3\\sqrt{3x+7}=17-x.$ Левая часть уравнения представляет из себя возрастающую на ОДЗ функцию, а правая --- убывающую. Значит, у уравнения может быть только один корень, подбором найдём $x=3.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 103,
    "problem": "103.\\ x^2+2x+2|x+1|=7,&\n",
    "solution": "103. $x^2+2x+2|x+1|=7\\Leftrightarrow (x+1)^2+2|x+1|-8=0.$ Сделаем замену $t=|x+1|\\geqslant0,$ тогда $t^2+2t-8=0,\\ (t+4)(t-2)=0,\\ t=2.$ Поэтому $|x+1|=2,\\ x+1=\\pm2,\\ x=-3$ или $x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 104,
    "problem": "104.\\ (345x^2+137x-208)\\sqrt{3x-2}=0,\\\\\n",
    "solution": "104. $(345x^2+137x-208)\\sqrt{3x-2}=0.$ Подбором найдём корень квадратного уравнения $x=-1,$ тогда по теореме Виета второй корень равен $\\cfrac{208}{345}.$ При этом должно выполняться неравенство $3x-2\\geqslant0,\\ x\\geqslant\\cfrac{2}{3}.$ Но $-1<\\cfrac{2}{3}$ и $\\cfrac{208}{345}<\\cfrac{2}{3},$ так как $624<670,$ поэтому единственным корнем уравнения является $x=\\cfrac{2}{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 105,
    "problem": "105.\\ \\cfrac{8x-4x^2}{1-x^2}=\\cfrac{x^3-4x}{x+1},&\n",
    "solution": "105. $\\cfrac{8x-4x^2}{1-x^2}=\\cfrac{x^3-4x}{x+1}\\Leftrightarrow\\cfrac{4x(x-2)}{(x-1)(x+1)}=\\cfrac{x(x-2)(x+2)}{x+1}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\n\\left[\\begin{array}{l} x=2,\\\\ x=0,\\\\ 4=(x+2)(x-1).\\end{array}\\right.\\\\ x\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}\n\\left[\\begin{array}{l} x=2,\\\\ x=0,\\\\ 4=x^2-x+2x-2.\\end{array}\\right.\\\\ x\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases}\n\\left[\\begin{array}{l} x=2,\\\\ x=0,\\\\ (x+3)(x-2)=0.\\end{array}\\right.\\\\ x\\neq-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\left\\{-3; 0; 2\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 106,
    "problem": "106.\\ (x-4)\\sqrt{x^2-x-6}=6x-24,\\\\\n",
    "solution": "106. $(x-4)\\sqrt{x^2-x-6}=6x-24\\Leftrightarrow (x-4)\\sqrt{x^2-x-6}=6(x-4).$ При $x=4$ подкоренное выражение положительно, значит он подходит. В другом случае $\\sqrt{x^2-x-6}=6,\\ x^2-x-6=36,\\ x^2-x-42=0,\\ (x-7)(x+6)=0,\\ x=-6$ или $x=7.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 107,
    "problem": "107.\\ (x+6)\\sqrt{x^2-x-20}=6x+36,&\n",
    "solution": "107. $(x+6)\\sqrt{x^2-x-20}=6x+36\\Leftrightarrow (x+6)\\sqrt{x^2-x-20}=6(x+6).$ При $x=-6$ подкоренное выражение положительно, значит он подходит. В другом случае\n$\\sqrt{x^2-x-20}=6,\\ x^2-x-20=36,\\ x^2-x-56,\\ (x-8)(x+7)=0,\\ x=-7$ или $x=8.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 108,
    "problem": "108.\\ (x^2-3x)^2-2(x^2-3x)=8,\\\\\n",
    "solution": "108. $(x^2-3x)^2-2(x^2-3x)=8.$ Сделаем замену $t=x^2-3x,$ тогда $t^2-2t=8,\\ t^2-2t-8=0,\\ (t-4)(t+2)=0,\\ t=-2$ или $t=4.$ В первом случае $x^2-3x=-2,\\ x^2-3x+2=0,\\\n(x-2)(x-1)=0,\\ x=1$ или $x=2.$ Во втором случае  $x^2-3x=4,\\ x^2-3x-4=0,\\ (x-4)(x+1)=0,\\ x=-1$ или $x=4.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 109,
    "problem": "109.\\ (x^2+4x)^2-2(x^2+4x)=15,\\\\\n",
    "solution": "109. $(x^2+4x)^2-2(x^2+4x)=15.$ Сделаем замену $t=x^2+4x,$ тогда $t^2-2t=15,\\ t^2-2t-15=0,\\ (t-5)(t+3)=0,\\ t=-3$ или $t=5.$ В первом случае $x^2+4x=-3,\\ x^2+4x+3=0,\\ (x+3)(x+1)=0,\\ x=-3$ или $x=-1.$ Во втором случае $x^2+4x=5,\\ x^2+4x-5=0,\\ (x+5)(x-1)=0,\\ x=-5$ или $x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 110,
    "problem": "110.\\ 4x^2-9x-11=4(\\sqrt{5}+\\sqrt{3})^2-9(\\sqrt{5}+\\sqrt{3})-11,\\\\\n",
    "solution": "110. $4x^2-9x-11=4(\\sqrt{5}+\\sqrt{3})^2-9(\\sqrt{5}+\\sqrt{3})-11.$ Пусть $a=\\sqrt{5}+\\sqrt{3},$ тогда $4x^2-9x-11=4a^2-9a-11,\\ 4(x-a)(x+a)-9(x-a)=0,\\ (x-a)(4x+4a-9)=0,\\ x=a=\\sqrt{5}+\\sqrt{3}$ или $x=\\cfrac{9}{4}-a=\\cfrac{9}{4}-\\sqrt{5}-\\sqrt{3}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 111,
    "problem": "111.\\ 2x^2+3x-17=2(2-\\sqrt{5})^2+3(2-\\sqrt{5})-17,&\n",
    "solution": "111. $2x^2+3x-17=2(2-\\sqrt{5})^2+3(2-\\sqrt{5})-17.$ Пусть $a=2-\\sqrt{5},$ тогда $2x^2+3x-17=2a^2+3a-17,\\ 2(x-a)(x+a)+3(x-a)=0,\\ (x-a)(2x+2a+3)=0,\\ x=a=2-\\sqrt{5}$ или $x=-a-\\cfrac{3}{2}=-2+\\sqrt{5}-\\cfrac{3}{2}=\\sqrt{5}-\\cfrac{7}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 112,
    "problem": "112.\\ \\sqrt{2x^2+x+6}+\\sqrt{2x^2+x-9}=5,\\\\\n",
    "solution": "112. $\\sqrt{2x^2+x+6}+\\sqrt{2x^2+x-9}=5\\Big|\\cdot(\\sqrt{2x^2+x+6}-\\sqrt{2x^2+x-9})\\Leftrightarrow 2x^2+x+6-2x^2-x+9=5(\\sqrt{2x^2+x+6}-\\sqrt{2x^2+x-9})\n\\Leftrightarrow \\sqrt{2x^2+x+6}-\\sqrt{2x^2+x-9}=3.$ Получаем систему уравнений $\\begin{cases} \\sqrt{2x^2+x+6}+\\sqrt{2x^2+x-9}=5,\\\\\n\\sqrt{2x^2+x+6}-\\sqrt{2x^2+x-9}=3.\\end{cases}\\Rightarrow2\\sqrt{2x^2+x+6}=8,\\ 2x^2+x+6=16,\\ 2x^2+x-10=0,\\ (x-2)(2x+5)=0,\\ x=2$ или $x=-\\cfrac{5}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 113,
    "problem": "113.\\ \\sqrt{x^2+3x+6}-\\sqrt{x^2+3x-1}=1,&\n",
    "solution": "113. $\\sqrt{x^2+3x+6}-\\sqrt{x^2+3x-1}=1\\Big|\\cdot(\\sqrt{x^2+3x+6}+\\sqrt{x^2+3x-1})\\Leftrightarrow x^2+3x+6-x^2-3x+1=\\sqrt{x^2+3x+6}+\\sqrt{x^2+3x-1}\n\\Leftrightarrow\\sqrt{x^2+3x+6}+\\sqrt{x^2+3x-1}=7.$ Получаем систему уравнений $\\begin{cases}\\sqrt{x^2+3x+6}-\\sqrt{x^2+3x-1}=1,\\\\\n\\sqrt{x^2+3x+6}+\\sqrt{x^2+3x-1}=7.\\end{cases}\\Rightarrow2\\sqrt{x^2+3x+6}=8,\\ x^2+3x+6=16,\\ x^2+3x-10=0,\\ (x+5)(x-2)=0,\\ x=-5$ или $x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 114,
    "problem": "114.\\ 2\\cdot\\left(\\cfrac{x-1}{x+2}\\right)^2-\\left(\\cfrac{x+1}{x-2}\\right)^2=\\cfrac{x^2-1}{x^2-4},\\\\\n",
    "solution": "114. $2\\cdot\\left(\\cfrac{x-1}{x+2}\\right)^2-\\left(\\cfrac{x+1}{x-2}\\right)^2=\\cfrac{x^2-1}{x^2-4}.$ Сделаем замену $a=\\cfrac{x-1}{x+2},\\ b=\\cfrac{x+1}{x-2}.$ Тогда $2a^2-b^2=ab,\\ 2a^2-b^2-ab=0,\\ (a-b)(a+b)+a(a-b)=0,\\ (a-b)(2a+b)=0, a=b$ или $b=-2a.$ В первом случае $\\cfrac{x-1}{x+2}=\\cfrac{x+1}{x-2},\\ x^2-x-2x+2=x^2+x+2x+2,\\ -6x=0,\\ x=0.$ Во втором случае $\\cfrac{x+1}{x-2}=\\cfrac{2-2x}{x+2},\\ x^2+x+2x+2=2x-2x^2-4+4x,\\ 3x^2-3x+6=0,\\ x^2-x+2=0, D<0.$ Значит, единственное решение $x=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 115,
    "problem": "115.\\ x^3-6x^2+12x-1=0,&\n",
    "solution": "115. $x^3-6x^2+12x-1=0\\Leftrightarrow x^3-6x^2+12x-8+7=0 \\Leftrightarrow (x-2)^3=-7 \\Leftrightarrow x=2-\\sqrt[3]{7}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 116,
    "problem": "116.\\ \\sqrt{7-x}=x-2,\\\\\n",
    "solution": "116. $\\sqrt{7-x}=x-2\\Leftrightarrow\\begin{cases} 7-x=x^2-4x+4,\\\\ x-2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2-3x-3=0,\\\\ x\\geqslant2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x=\\cfrac{3\\pm\\sqrt{21}}{2},\\\\ x\\geqslant2.\\end{cases}\\Rightarrow x=\\cfrac{3+\\sqrt{21}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 117,
    "problem": "117.\\ \\sqrt{x+4}=x+1,&\n",
    "solution": "117. $\\sqrt{x+4}=x+1\\Leftrightarrow\\begin{cases} x+4=x^2+2x+1,\\\\ x+1\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2+x-3=0,\\\\ x\\geqslant-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x=\\cfrac{-1\\pm\\sqrt{13}}{2},\\\\ x\\geqslant-1.\\end{cases}\\Rightarrow x=\\cfrac{-1+\\sqrt{13}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 118,
    "problem": "118.\\ |x+3|-|5-x|+|2x-5|=6,\\\\\n",
    "solution": "118. $|x+3|-|5-x|+|2x-5|=6\\Leftrightarrow |x+3|+|2x-5|=|x-5|+6\\Leftrightarrow$\\\\$ \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -x-3-2x+5=-x+5+6,\\\\ x\\leqslant-3.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x+3-2x+5=-x+5+6,\\\\ -3<x\\leqslant\\cfrac{5}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} x+3+2x-5=-x+5+6,\\\\ \\cfrac{5}{2}<x\\leqslant5.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} x+3+2x-5=x-5+6,\\\\ 5< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -2x=9,\\\\ x\\leqslant-3.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 8=11,\\\\ -3<x\\leqslant\\cfrac{5}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 4x=13,\\\\ \\cfrac{5}{2}<x\\leqslant5.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 2x=3,\\\\ 5< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Rightarrow x\\in\\left\\{-\\cfrac{9}{2};\\cfrac{13}{4}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 119,
    "problem": "119.\\ |2x-3|+|2-x|-|x+4|=1,&\n",
    "solution": "119. $|2x-3|+|2-x|-|x+4|=1\\Leftrightarrow |2x-3|+|x-2|=|x+4|+1\\Leftrightarrow$\\\\$ \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -2x+3-x+2=-x-4+1,\\\\ x\\leqslant-4.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} -2x+3-x+2=x+4+1,\\\\ -4<x\\leqslant\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} 2x-3-x+2=x+4+1,\\\\ \\cfrac{3}{2}<x\\leqslant2.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 2x-3+x-2=x+4+1,\\\\ 2< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}\\begin{cases} -2x=-8,\\\\ x\\leqslant-4.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} -3x=0,\\\\ -4<x\\leqslant\\cfrac{3}{2}.\\end{cases}\\\\ \\begin{cases} -1=5,\\\\ \\cfrac{3}{2}<x\\leqslant2.\\end{cases}\\\\\n\\begin{cases} 2x=10,\\\\ 2< x.\\end{cases}\\end{array}\\right.\nx\\in\\left\\{0;5\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 120,
    "problem": "120.\\ \\sqrt{5-x}=x-2,\\\\\n",
    "solution": "120. $\\sqrt{5-x}=x-2\\Leftrightarrow\\begin{cases} 5-x=x^2-4x+4,\\\\ x-2\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x^2-3x-1=0,\\\\ x\\geqslant2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} x=\\cfrac{3\\pm\\sqrt{13}}{2},\\\\ x\\geqslant2.\\end{cases}\\Rightarrow x=\\cfrac{3+\\sqrt{13}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 121,
    "problem": "121.\\ (x^2+2x)^2-(x+1)^2=55,&\n",
    "solution": "121. $(x^2+2x)^2-(x+1)^2=55,\\ (x^2+2x)^2-(x^2+2x+1)=55.$ Сделаем замену $x^2+2x=t,$ тогда $t^2-t-1=55,\\ t^2-t-56=0,\\ (t-8)(t+7)=0,\\ t=-7$ или $t=8.$ В первом случае\n$x^2+2x=-7,\\ x^2+2x+7=0,\\ D<0.$ Во втором случае $x^2+2x=8,\\ x^2+2x-8=0,\\ (x+4)(x-2)=0,\\ x=-4$ или $x=2.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 122,
    "problem": "122.\\ |x^2+15x-64|=-15x,\\\\\n",
    "solution": "122. $|x^2+15x-64|=-15x\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x^2+15x-64=-15x,\\\\ x^2+15x-64=15x.\\end{array}\\right.\\\\ -15x\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x^2+30x-64=0,\\\\ x^2-64=0.\\end{array}\\right.\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} (x+32)(x-2)=0,\\\\ (x+8)(x-8)=0.\\end{array}\\right.\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\\Rightarrow\nx\\in\\{-32;-8\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 123,
    "problem": "123.\\ (\\sqrt{x^2+1}-1)^2=3\\sqrt{x^2+1}+7,\\end{array}$\\\\\n$\\begin{array}{ll}\n",
    "solution": "123. $(\\sqrt{x^2+1}-1)^2=3\\sqrt{x^2+1}+7.$ Сделаем замену $t=\\sqrt{x^2+1}\\geqslant0,$ тогда\n$(t-1)^2=3t+7,\\ t^2-2t+1=3t+7,\\ t^2-5t-6=0,\\ (t-6)(t+1)=0,\\ t=6.$ Значит, $\\sqrt{x^2+1}=6,\\ x^2+1=36,\\ x^2=35,\\ x=\\pm\\sqrt{35}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 124,
    "problem": "124.\\ (x^2+x-2)\\sqrt{x+1}=(x-1)(x^2+3x+2),&\n",
    "solution": "124. $(x^2+x-2)\\sqrt{x+1}=(x-1)(x^2+3x+2)\\Leftrightarrow(x-1)(x+2)\\sqrt{x+1}=(x-1)(x+2)(x+1)\\Leftrightarrow\n(x-1)(x+2)(\\sqrt{x+1}-x-1)=0\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=1,\\\\ x=-2,\\\\ \\sqrt{x+1}=x+1.\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=1,\\\\ x+1=x^2+2x+1.\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=1,\\\\ x(x+1)=0.\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant-1.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{-1;0;1\\}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 125,
    "problem": "125.\\ (x^2-3x-4)\\sqrt{x-2}=(x+1)(x^2-6x+8),\\\\\n",
    "solution": "125. $(x^2-3x-4)\\sqrt{x-2}=(x+1)(x^2-6x+8)\\Leftrightarrow(x-4)(x+1)\\sqrt{x-2}=(x+1)(x-2)(x-4)\\Leftrightarrow\n(x-4)(x+1)(\\sqrt{x-2}-x+2)=0\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=4,\\\\ x=-1,\\\\ \\sqrt{x-2}=x-2.\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=4,\\\\ x-2=x^2-4x+4.\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\left[\\begin{array}{l} x=4,\\\\ (x-2)(x-3)=0.\\end{array}\\right.\\\\ x\\geqslant2.\\end{cases}\\Leftrightarrow x\\in\\{2;3;4\\}$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 126,
    "problem": "126.\\ \\left(x+\\cfrac{1}{x}\\right)^2+3x=4-\\cfrac{3}{x},&\n",
    "solution": "126. $\\left(x+\\cfrac{1}{x}\\right)^2+3x=4-\\cfrac{3}{x}\\Leftrightarrow \\left(x+\\cfrac{1}{x}\\right)^2+3\\left(x+\\cfrac{1}{x}\\right)-4=0\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} t=x+\\cfrac{1}{x},\\\\ t^2+3t-4=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} t=x+\\cfrac{1}{x},\\\\ (t+4)(t-1)=0.\\end{cases}\\Rightarrow \\left[\\begin{array}{l} x+\\cfrac{1}{x}=-4,\\\\ x+\\cfrac{1}{x}=1.\\end{array}\\right.\n\\Rightarrow \\left[\\begin{array}{l} x^2+4x+1=0,\\\\ x^2-x+1=0.\\end{array}\\right.\\Rightarrow x\\in\\{-2\\pm\\sqrt{3}\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 127,
    "problem": "127.\\ \\left(x+\\cfrac{1}{x}\\right)^2-2x=3+\\cfrac{2}{x},\\\\\n",
    "solution": "127. $\\left(x+\\cfrac{1}{x}\\right)^2-2x=3+\\cfrac{2}{x}\\Leftrightarrow \\left(x+\\cfrac{1}{x}\\right)^2-2\\left(x+\\cfrac{1}{x}\\right)-3=0\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} t=x+\\cfrac{1}{x},\\\\ t^2-2t-3=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} t=x+\\cfrac{1}{x},\\\\ (t-3)(t+1)=0.\\end{cases}\\Rightarrow \\left[\\begin{array}{l} x+\\cfrac{1}{x}=-1,\\\\ x+\\cfrac{1}{x}=3.\\end{array}\\right.\n\\Rightarrow \\left[\\begin{array}{l} x^2+x+1=0,\\\\ x^2-3x+1=0.\\end{array}\\right.\\Rightarrow x\\in\\left\\{\\cfrac{3\\pm\\sqrt{5}}{2}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 128,
    "problem": "128.\\ (x^2-2x)^2-3x^2+6x=4,&\n",
    "solution": "128. $(x^2-2x)^2-3x^2+6x=4\\Leftrightarrow (x^2-2x)^2-3(x^2-2x)-4=0.$ Пусть $t=x^2-2x,$ тогда $t^2-3t-4=0,\\ (t-4)(t+1)=0,\\ t=-1$ или $t=4.$ В первом случае $x^2-2x=-1,\\ x^2-2x+1=0,\\ (x-1)^2=0,\\ x=1.$ Во втором случае $x^2-2x=4,\\ x^2-2x-4=0,\\ x=1\\pm\\sqrt{5}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 129,
    "problem": "129.\\ x^2+x^{10}=2x^{12},\\\\\n",
    "solution": "129. $x^2+x^{10}=2x^{12}\\Leftrightarrow x^2(1+x^8)=2x^{12}\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l} x=0,\\\\ 1+x^8=2x^{10} \\end{array}\\right.$ Если $|x|>1,$ то $2x^{10}=x^{10}+x^{10}>1+x^8.$ Если $|x|<1,$ то $2x^{10}=x^{10}+x^{10}<1+x^8.$ Значит, $|x|$ может быть равен только 1, значения $x=\\pm1$ подходят. Таким образом, ответом является множество $\\{-1;0;1\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 130,
    "problem": "130.\\ (2x^2-x-4)^2+16x^2-8x=17,&\n",
    "solution": "130. $(2x^2-x-4)^2+16x^2-8x=17\\Leftrightarrow(2x^2-x-4)^2+8(2x^2-x-4)=-15\\Leftrightarrow\\begin{cases}2x^2-x-4=t,\\\\ t^2+8t+15=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}2x^2-x-4=t,\\\\ (t+5)(t+3)=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}2x^2-x-4=-3,\\\\2x^2-x-4=-5.\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}2x^2-x-1=0,\\\\2x^2-x+1=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow (x-1)(2x+1)=0 \\Leftrightarrow\nx\\in\\left\\{-\\cfrac{1}{2};1\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 131,
    "problem": "131.\\ 2\\cdot(x^2+2x-5)^2+3x^2+6x=69,\\\\\n",
    "solution": "131. $2\\cdot(x^2+2x-5)^2+3x^2+6x=69\\Leftrightarrow2\\cdot(x^2+2x-5)^2+3\\cdot(x^2+2x-5)=54\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2+2x-5=t,\\\\ 2t^2+3t-54=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}x^2+2x-5=t,\\\\ (2t-9)(t+6)=0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}x^2+2x-5=\\cfrac{9}{2},\\\\x^2+2x-5=-6.\\end{array}\\right.\n\\Leftrightarrow\\left[\\begin{array}{l}2x^2+4x-19=0,\\\\x^2+2x+1=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow \\left[\\begin{array}{l}2x^2+4x-19=0,\\\\(x+1)^2=0.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow\nx\\in\\left\\{\\cfrac{-2\\pm\\sqrt{42}}{2};-1\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 132,
    "problem": "132.\\ (x^2-9)\\cdot\\sqrt{10-3x-x^2}=x^3-9x,&\n",
    "solution": "132. $(x^2-9)\\cdot\\sqrt{10-3x-x^2}=x^3-9x\\Leftrightarrow (x-3)(x+3)\\cdot\\sqrt{10-3x-x^2}=x(x-3)(x+3).$ Из возможных корней $x=-3$ и $x=3$ подходит только $x=-3,$ так как при $x=3$ под корнем оказывается отрицательное выражение. В другом случае $\\sqrt{10-3x-x^2}=x \\Leftrightarrow\\begin{cases}10-3x-x^2=x^2,\\\\ x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}2x^2+3x-10=0,\\\\ x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}x=\\cfrac{-3\\pm\\sqrt{89}}{4},\\\\ x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{-3+\\sqrt{89}}{4}.$ Таким образом,\\\\ $x\\in\\left\\{-3; \\cfrac{-3+\\sqrt{89}}{4}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 133,
    "problem": "133.\\ (3x^2-12)\\cdot\\sqrt{x^2-4x-5}=8x-2x^3,\\\\\n",
    "solution": "133. $(3x^2-12)\\cdot\\sqrt{x^2-4x-5}=8x-2x^3\\Leftrightarrow 3(x-2)(x+2)\\cdot\\sqrt{x^2-4x-5}=2x(2-x)(2+x).$ Из возможных корней $x=-2$ и $x=2$ подходит только $x=-2,$ так как при $x=2$ под корнем оказывается отрицательное выражение. В другом случае $3\\sqrt{x^2-4x-5}=-2x \\Leftrightarrow\\begin{cases}9x^2-36x-45=4x^2,\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}5x^2-36x-45=0,\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases}x=\\cfrac{18\\pm3\\sqrt{61}}{5},\\\\ x\\leqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=\\cfrac{18-3\\sqrt{61}}{5}.$ Таким образом,\\\\ $x\\in\\left\\{-2; \\cfrac{18-3\\sqrt{61}}{5}\\right\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 134,
    "problem": "134.\\ \\sqrt{3x-2}=2-x,&\n",
    "solution": "134. $\\sqrt{3x-2}=2-x\\Leftrightarrow\\begin{cases} 3x-2=4-4x+x^2,\\\\2-x\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x^2-7x+6=0,\\\\x\\leqslant2.\\end{cases}\\Leftrightarrow\\begin{cases} (x-6)(x-1)=0,\\\\x\\leqslant2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=1.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 135,
    "problem": "135.\\ \\sqrt{5x+2x^2}-x=2,\\\\\n",
    "solution": "135. $\\sqrt{5x+2x^2}-x=2\\Leftrightarrow\\sqrt{5x+2x^2}=x+2\\Leftrightarrow\\begin{cases}5x+2x^2=x^2+4x+4,\\\\ x+2\\geqslant0.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}x^2+x-4,\\\\ x\\geqslant-2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow\\begin{cases}x=\\cfrac{-1\\pm\\sqrt{17}}{2},\\\\ x\\geqslant-2.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=\\cfrac{-1+\\sqrt{17}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 136,
    "problem": "136.\\ \\cfrac{2|x|-6}{|x|+3}=\\cfrac{x^2-9}{|x|+7},&\n",
    "solution": "136. $\\cfrac{2|x|-6}{|x|+3}=\\cfrac{x^2-9}{|x|+7}\\Leftrightarrow \\begin{cases} t=|x|,\\\\ \\cfrac{2(t-3)}{t+3}=\\cfrac{(t-3)(t+3)}{t+7}. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} t=|x|,\\\\ \\left[\\begin{array}{l} t=3,\\\\ t^2+4t-5=0.\\end{array}\\right. \\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} t=|x|,\\\\ \\left[\\begin{array}{l} t=3,\\\\ (t+5)(t-1)=0.\\end{array}\\right. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l} |x|=3,\\\\ |x|=1,\\\\ |x|=-5.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\{\\pm 3; \\pm1\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 137,
    "problem": "137.\\ \\cfrac{4|x|-16}{|x|+4}=\\cfrac{x^2-16}{|x|+7},\\\\\n",
    "solution": "137. $\\cfrac{4|x|-16}{|x|+4}=\\cfrac{x^2-16}{|x|+7}\\Leftrightarrow \\begin{cases} t=|x|,\\\\ \\cfrac{4(t-4)}{t+4}=\\cfrac{(t-4)(t+4)}{t+7}. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} t=|x|,\\\\ \\left[\\begin{array}{l} t=4,\\\\ t^2+4t-12=0.\\end{array}\\right. \\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases} t=|x|,\\\\ \\left[\\begin{array}{l} t=4,\\\\ (t-2)(t+6)=0.\\end{array}\\right. \\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\left[\\begin{array}{l} |x|=4,\\\\ |x|=-6,\\\\ |x|=2.\\end{array}\\right.\\Leftrightarrow x\\in\\{\\pm 2; \\pm4\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 138,
    "problem": "138.\\ (x^2-1)^2+x^2=2x^3-2x,&\n",
    "solution": "138. $(x^2-1)^2+x^2=2x^3-2x\\Leftrightarrow(x^2-1)^2-2x(x^2-1)+x^2=0\\Leftrightarrow (x^2-1-x)^2=0\\Leftrightarrow x^2-x-1=0\\Leftrightarrow x=\\cfrac{1\\pm\\sqrt{5}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 139,
    "problem": "139.\\ (x^2-3)^2+x^2=2x^3-6x,\\\\\n",
    "solution": "139. $(x^2-3)^2+x^2=2x^3-6x\\Leftrightarrow(x^2-3)^2-2x(x^2-3)+x^2=0\\Leftrightarrow (x^2-3-x)^2=0\\Leftrightarrow x^2-x-3=0\\Leftrightarrow x=\\cfrac{1\\pm\\sqrt{13}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 140,
    "problem": "140.\\ \\cfrac{x+1}{x-1}=\\cfrac{x^2-4x+3}{x-3},&\n",
    "solution": "140. $\\cfrac{x+1}{x-1}=\\cfrac{x^2-4x+3}{x-3}\\Leftrightarrow\n\\cfrac{x+1}{x-1}=\\cfrac{(x-3)(x-1)}{x-3}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} \\cfrac{x+1}{x-1}=x-1,\\\\ x\\neq3.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x+1=x^2-2x+1,\\\\ x\\notin\\{1;3\\}.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x(x-3)=0,\\\\ x\\notin\\{1;3\\}.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 141,
    "problem": "141.\\ \\cfrac{x+4}{x-2}=\\cfrac{x^2-7x+10}{x-5},\\\\\n",
    "solution": "141. $\\cfrac{x+4}{x-2}=\\cfrac{x^2-7x+10}{x-5}\\Leftrightarrow\n\\cfrac{x+4}{x-2}=\\cfrac{(x-5)(x-2)}{x-5}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} \\cfrac{x+4}{x-2}=x-2,\\\\ x\\neq5.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x+4=x^2-4x+4,\\\\ x\\notin\\{2;5\\}.\\end{cases}$\\\\$\\Leftrightarrow\n\\begin{cases} x(x-5)=0,\\\\ x\\notin\\{2;5\\}.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=0.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 142,
    "problem": "142.\\ \\cfrac{\\sqrt{x}+1}{2\\sqrt{x}-1}=\\cfrac{x+3\\sqrt{x}+2}{\\sqrt{x}},&\n",
    "solution": "142. $\\cfrac{\\sqrt{x}+1}{2\\sqrt{x}-1}=\\cfrac{x+3\\sqrt{x}+2}{\\sqrt{x}}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\cfrac{t+1}{2t-1}=\\cfrac{t^2+3t+2}{t},\\\\ t=\\sqrt{x}\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\cfrac{t+1}{2t-1}=\\cfrac{(t+1)(t+2)}{t},\\\\ t=\\sqrt{x}\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases}\\cfrac{1}{2t-1}=\\cfrac{t+2}{t},\\\\ t=\\sqrt{x}\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t=2t^2+4t-t-2,\\\\ t=\\sqrt{x}>0,\\ t\\neq\\cfrac{1}{2}.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t^2+t-1=0,\\\\ t=\\sqrt{x}>0,\\ t\\neq\\cfrac{1}{2}.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t=\\cfrac{-1\\pm\\sqrt{5}}{2},\\\\ t=\\sqrt{x}>0,\\ t\\neq\\cfrac{1}{2}.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=\\left(\\cfrac{-1+\\sqrt{5}}{2}\\right)^2=\n\\cfrac{1-2\\sqrt{5}+5}{4}=\\cfrac{3-\\sqrt{5}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 143,
    "problem": "143.\\ \\cfrac{2\\sqrt{x}+1}{\\sqrt{x}-1}=\\cfrac{2x+3\\sqrt{x}+1}{\\sqrt{x}},\n\\end{array}$\\\\\n",
    "solution": "143. $\\cfrac{2\\sqrt{x}+1}{\\sqrt{x}-1}=\\cfrac{2x+3\\sqrt{x}+1}{\\sqrt{x}}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\cfrac{2t+1}{t-1}=\\cfrac{2t^2+3t+1}{t},\\\\ t=\\sqrt{x}\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}\\cfrac{2t+1}{t-1}=\\cfrac{(t+1)(2t+1)}{t},\\\\ t=\\sqrt{x}\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$\n\\begin{cases}\\cfrac{1}{t-1}=\\cfrac{t+1}{t},\\\\ t=\\sqrt{x}\\geqslant0.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t=t^2-1,\\\\ t=\\sqrt{x}>0,\\ t\\neq1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t^2-t-1=0,\\\\ t=\\sqrt{x}>0,\\ t\\neq1.\\end{cases}\\Leftrightarrow\n\\begin{cases}t=\\cfrac{1\\pm\\sqrt{5}}{2},\\\\ t=\\sqrt{x}>0,\\ t\\neq1.\\end{cases}\n\\Leftrightarrow x=\\left(\\cfrac{1+\\sqrt{5}}{2}\\right)^2=\n\\cfrac{1+2\\sqrt{5}+5}{4}=\\cfrac{3+\\sqrt{5}}{2}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 144,
    "problem": "144.$ (x^2+x-2)\\left(\\cfrac{x^3-8}{x-2}-2(\\sqrt{x^2+2x-3})^2\n+x-4\\right)=0.$\\qquad\n",
    "solution": "144. $(x^2+x-2)\\left(\\cfrac{x^3-8}{x-2}-2(\\sqrt{x^2+2x-3})^2\n+x-4\\right)=0.$ Если первый множитель равен нулю, то $x^2+x-2=0,\\ (x+2)(x-1)=0,\\ x=-2$ или $x=1.$ При $x=-2$ подкоренное выражение во второй скобке отрицательно, значит этот корень не подходит, при $x=1$ это выражение равно нулю, поэтому корень $x=1$ подходит. Теперь приравняем к нулю вторую скобку: $\\cfrac{x^3-8}{x-2}-2(\\sqrt{x^2+2x-3})^2\n+x-4=0\\Leftrightarrow \\begin{cases} x^2+2x+4-2(x^2+2x-3)+x-4=0,\\\\\nx\\neq2,\\\\ x^2+2x-3\\geqslant 0.\\end{cases}\\Leftrightarrow \\begin{cases} -x^2-x+6=0,\\\\\nx\\neq2,\\\\ (x+3)(x-1)\\geqslant 0.\\end{cases}\\Leftrightarrow$\\\\$ \\begin{cases} -(x+3)(x-2)=0,\\\\\nx\\neq2,\\\\ (x+3)(x-1)\\geqslant 0.\\end{cases}\\Leftrightarrow x=-3.$ Таким образом, окончательный ответ $x\\in\\{-3;1\\}.$\\\\\n"
  },
  {
    "i": 145,
    "problem": "145. $\\begin{cases} x^2+3y+z=-8,\\\\ x+y^2+5z=-12,\\\\ x+y+z^2=6.\\end{cases}$\n\\newpage\n",
    "solution": "145. $\\begin{cases} x^2+3y+z=-8,\\\\ x+y^2+5z=-12,\\\\ x+y+z^2=6.\\end{cases}\\Rightarrow x^2+3y+z+x+y^2+5z+x+y+z^2=-8-12+6 \\Leftrightarrow x^2+2x+y^2+4y+z^2+6z+14=0\\Leftrightarrow (x+1)^2+(y+2)^2+(z+3)^2=0\\Leftrightarrow \\begin{cases} x=-1,\\\\ y=-2,\\\\ z=-3.\\end{cases}$\n\\newpage\n"
  }
]